春節禮物<日月自然, 安撫着每個受傷的心>《CITY》喜愛聽歌的必看[兄弟! 打炮也要戴口罩!]

上一篇：
[原創] 本人送的聖誕禮物 <有種愛超越限期盛衰 流在我血脈身體裏>《CITY》更新21/12 剛好有澳門情節

男人腦中的外星人都係侵侵...侵略者,侵略了地球女人呢!噗

女人腦中的外星人都係浪漫...浪漫的,帶你愛到飛上太空!噗

這就是愛情的魔力! 明明是被侵略了,被綁架了...也甘之如飴!

從來,愛情是最大的忽悠!

近年,流行BT虐戀,性虐男友,變態殺手…那些小說,電影,大行其道,虐到你死,
你仍然覺得男主角冷酷得來, 好有型! 死未!
只能說此等BT嗜好, 絕對不關男人事, 係關女人事! 係我們一手造成! 噗
我係女人,我當然知啦! 噗

在這超時空要塞，陪着超級撒亞人休養.. 說說笑笑，日子一天天過去...

這兒雖科幻，可是我倆卻過著如古墓的簡單樸素,寧靜的生活，

這天,他忽然興緻來了...帶上弓矢在山脊溜馬

一條幽深的山谷，谷內林木森森，清溪長流，谷底是清泉長流的河流，

河水奶白清澈! 這一片山脈全未被開發，我很喜歡這感覺。

置身在這有着四萬萬年的雪山冰川，雪山融化的冰川,雪水匯成的河流，溪水清冽，

河床都是白色大理石卵，河水仿佛成了奶白...

然後，溜到一處藍色湖泊，實在是藍得太玄了...我倆沿着湖邊溜馬...

人佇在藍色晶瑩的湖水前，會懷疑自己的眼睛，

這湖水究竟有多少個藍色？ 數也數不清，如藍色琉璃千頃的鑲嵌在玉龍雪山腳下,

巍峨壯麗的黑白雪山倒影在藍光粼粼...湖水是逞湛藍色,透明的藍，湖岸四周白雪覆蓋樹木繁茂，

每個轉身都是一個絕美的景色...

這裏的雪，都很任性飄忽, 倏忽又下起雪來...

我倆騎在馬上, 我轉身跟他說話...[下雪了...]

他親上我嘴,我倆第一個吻...我們在古墓中也挺守禮的..

倏忽,他熾熱起來...?

忽想起,今早起床...

整個身體滾燙異樣, 我竟然造起羞羞的春夢來...當然,這是秘密,不會跟人分享說!

但這是偶然嗎? 他是在膠囊調節,動了手腳嗎?

他扶著我的後腦勺，指尖撩撥着我頭髮...

他有點不懂的...怕這第一個吻搞砸了,他深呼吸着..我感到他心臟跳得太厲害了吧,

這跟平常人有點不同,只是一個吻吧...他的心臟卻呯咚呯咚亂跳一通的,

身體如煮沸的開水,沸騰起來, 嘴巴不斷噴出一縷縷燒開水的霧氣...

我們不是天生就會接吻嗎?

可是, 他確實不懂接吻的, 撅起嘴用力吸吮我, 滾燙的舌頭只冒冒失失的拚命塞進我口,

像在強迫我交換唾液的亂搗鼓，他像軍隊侵略土地般，佔有對方的全部領土。

我呼吸不了..好像被他抽盡空氣, 真空一樣, 我的表情變得痛苦了吧, 我只想堵上我嘴!

然後,我只想笑了...

不只是他初吻吧，他感到自己與別不同，故更亂成一團了...

他那種局促不安, 腼腆緊張, 興奮喜悅,亂七八糟...極為罕見...

難道,外星人不接吻嗎?

接吻被視為互相吸收對方靈魂的行為?!
神聖不可侵犯嗎?!

他也沒跟我吻多久,窘迫地笑笑, 他的臉早就憋红得，連耳朵根都燒紅的

他窘困的知道自己做得不好,打算放棄了...

....

他抱我下馬的...帶我鑽進那藍色湖邊的幽谷, 在湖邊幾棵抖着雪的樹下,

他脫了自己長長的軍大衣鋪在雪地上,讓我坐在大衣里羊絨上,

我隱約知道..他要幹啥的,萬分驚訝的...

他半跪下來,便直接脫去自己的衣服...他的狼圖騰刺青,活現眼前

狼頭是抽像的火焰圖案，狼頭跟彎彎的弦月連貫一起，狼頭在彎月鈎下，仰月嚎叫，

狼月是連結一起，一幅月盈之夜狼嚎的古圖騰...

狼紋身象征凶猛霸氣，而狼圖騰，通常作為一種標誌，更是象徵強悍智慧的民族精神。

《狼圖騰》中的狼群，為了食物鏈的平衡，對口中之食從不斬盡殺絕，

我開始明白...他們人皮狼心下的想法。

本來在自己星球，斯巴達一樣強悍的狼族，為何來到地球,反而斯文起來了！

他們族群人口少是因為不斷競爭淘汰吧！甚至於進行過殘酷滅絕的種族清洗吧!

然後,因果報應了! 得了太單一血緣的基因缺憾!

這支太空艦來到地球舒坦了吧!
不須再接受重重淘汰，嚴酷的軍事鞭策...

安心潛藏，留在這兒享受愛情，享受美食，享受安逸...自由自在，樂不思蜀了！

他們只想保留優勢，而不是認祖歸宗了！就像我們... 這些是我暗自猜測，並不難猜透。

我定定的看着他，被他褪去一層層大衣,雪服...

奇怪的,我完全不懂反抗或任何抗議...也不覺得寒意,如坐在火爐旁邊一樣火熱,

甚至愈來愈滾燙的, 他的身體就是一個燒紅了的火爐般熾熱,不只熱燙,更是渾身通紅的

他火熱得脫掉所有衣服,只剩褲子了,掛着一層汗...他赤裸的上身,讓四周升起霧氣，霧氣瞬間籠罩了兩人，

他的身體是燒紅的大火爐，散發著恐怖的溫度，身體持續處於「燃燒模式」到達沸點,

不知會否自燃了...這是他的血液流竄太快嗎？

此刻,我倆的身體，彷彿就是處在了一個火爐之中，那火爐之中的火焰，也在不斷的加大燃燒著。

我眼睛只定定的看着他胸前的狼頭，狼頭向弦月呼嘯，弦月的彎鈎如蔓藤的攀上頸項，

那弦月是極其複雜的抽象圖騰， 如神秘符號...熾烈纏繞住赤裸的身體上，

有一種蠻荒原始、火光中燦爛的美感，我只一直著迷的盯着那藤蔓似的彎彎鈎月...

他進入我身了，很快...一聲如狼嗥梟的低呼...一股滾燙熱辣全灌進身體，

滾燙的一股接着一股灌進身體之中，燙得我完全知道流竄到體內哪位置去，

痙攣滾盪的，早超出可承受的熱力了...這不是常人的體溫!

我只想滾到雪地去涼快...他按着我喘息[會著涼!]

此刻,我完全知道他是狼...人皮底下是滾燙的狼血!

他只覺得自己的身體太熾熱，興奮得難以駕馭，控制不了...

他深深的悸動，凝望着下面的她，她仍然只注視着那刺青...

他劇烈的喘氣，慫笑了...那如熔岩噴出來的岩漿,也不知有否灼傷她...

他伸手到雪地去，抓些雪花，輕輕放上她臉龐額上，讓她降溫一下...
....

[第一次... ...] 他難為情的欲言又止，壓在我身上喘息,不讓我滾到雪地去...

他尷尬的想說...第一次做得不好，可是這怎說得出口呢！
興奮上頭，控制不了..好像..好像太快了，也完全忘了前奏？！跟小孩一樣糗，難堪死！

[哦...沒關係的...都沒關係的...你是我第二個男人...] 我懦懦的向他暗示,澄清我並不是隨便的女生...

[你和張沒....?] 他驚訝的看我, 我抿著唇搖搖頭...

倏忽, 從害臊的小孩，變了大男人驚喜的笑容...

卻高興不夠一秒, 旋即又流露難過的表情, 迴避不看我了...

為何,他忽然難過了? 我的熾熱感也一掃而空了, 抿著唇的琢磨...

他只搖搖頭,讓我不要多想,卻仍然迴避我眼神...這就是心有靈犀?

自從,我倆確認關係了,許多我的小念頭...他都能立即意會...

這又是他們族群的特性?

他看到她熾烈的目光，燒得他心痛...只能迴避...

我眼淚滾下來了... 一剎間, 只執著於...為何,他忽然難過了?

我要讓他知道..他難過,我也難過...他悲傷,我也悲傷了,

自今天起,我們不一樣了...

他不再迴避我眼光,勉強擠笑,替我拭淚...但仍然不說明白..

他替我穿起層層衣褲,讓我多躺一會...我也知道他的鬼念頭了!

他想讓我懷孕...讓我替他生個狼王子?

我在咬唇...當女子把身體交托給男子的深層意義。

我們並不是一時尋歡作樂，而是我愛他，他亦愛我！

我躺在天然的七彩光芒中，瞪着這魅惑的湖邊幽谷，雪地也透着七彩藍光...

四周婆娑白雪，折射着湖水的泛泛藍光，

陽光照射下的雪花，不時折射出七彩的光芒，七彩眩目，

這一切美的炫目，似是此生，此時此刻才看到了雪的真實樣子。

風吹落了樹椏上的雪花，雪粉抖落飄散，似是仙女也隨時隕落九天，飄逸下來...

我知道...他又使法了，讓我一直躺着一動不動的，可是我沒惱他..

我只想起那仙女在湖中洗澡，被男子藏起羽衣的故事...

本來是浪漫的愛情故事，後來不知誰自私了...竟都成了宿怨？

他一直沒再說話了...

黃昏下...回程，他在我後面說話...

[等此生...我們該做的都做完了..我倆靈魂永遠都一起...]

我忽想起了 [是啊！有些事情，我必須回去辦...]

他笑了[就是嘛...] 他的悲傷一閃而過, 只要他想起這概念, 便又重新振作!

雖此生無緣, 卻是永遠的開始...

....

然後，我便跟他聊起...我要回家做什麼，只說給他聽...

從今天起，我們不一樣了...

我們出發去香格里拉了，本來說坐高鐵，到香格里拉一小時便到了，

卻沒想過 [啊？疫症嚴重，全部公共交通不開了？] 我睜大眼了，

有點詫異的，疫情已去到這般嚴重了！好像一發不可收拾了？！

我聯絡上母親，還好她們沒什麼事...就是都躲在家避疫了，家就是防空洞了!

疫情嚴峻，李強把童童送回來了，他都不敢把小孩留在內地了，

讓人送了幾箱口罩來，他便離開，不知忙什麼了...

母親是非常緊張，如臨大敵，把全家軟禁在家，莉莉放假，也不讓她出去逛了，

她去遠一點買菜，也被母親罵個半天...那邊也是人人自危，危城氣氛了..

打火鍋也中招，上班也中招...社交娛樂，學校全都停頓了..

我跟童童聊了數句，她都只顧看動畫片，一直吃吃笑的...

她已經在看廸士尼電影了...

我掛線後，跟他說了[這趟旅程結束,我得回家了...不然,太對不住他們...]

[我一定要回去陪女兒讀第一首詩, 就好像每個母親一樣...然後,又看着她們長大離開...]

他又是只笑不語，我在等着他說...若我倆也有孩子了，要如何安排...

可是許多天，我一直等...他也沒表示過...

驟然想起，他們是母系社會呢！ 我莞爾笑了，那我也把孩子帶回家養吧！

男女之間，愛得瀟洒一點，未尚不可！

這趟旅程，我們快快樂樂的出發了...

只能又辛苦弓矢了，我們都笑了，現代人又回復古時生活了！

大家都避疫了, 我們抱着浪漫, 重回少年,不講理性的衝動,

同行在無人之境, 只要浪漫, 便不怕疫症?! 快樂的笑了...!

就算天地無情, 就算活在世界大騙局中, 還是有真實的, 只有愛情是真實的...

我們仍然拚命緊緊死攥着那幾分真實....

歸家只須一程飛機, 兩小時航程, 只須半天...

可是...我卻情願跟他騎上馬, 長途跋涉, 風餐露宿..亳無目的浪蕩,

人生最後一趟的浪漫旅程...

我們就在拉姆央措湖畔落腳，對面就是有名的松贊林寺，有小布達拉宫之稱，

拉姆央措湖，藏語是“聖母靈魂湖”之意

這湖不大，但渾然天成一個圓月般的夢幻小湖，

下雪的拉姆央措湖是寂靜的，只有牧場回來的牲畜來這裏飲水。

拉姆央措湖，就那麼靜靜地在那裏，

如同，你來不來，你見或者不見，我只是不悲不喜。

我也賣弄兩句嘛！噗

在當地人的傳說中，如果是有緣之人，能從拉姆央措湖看到布達拉宮的倒影，

還有傳說，在湖的旁邊，靠山的地方有個小洞，沿着洞能通向藏民心中的聖地拉薩。

湖泊對面的山坡上有天葬台，遠遠看一眼就好了，對於藏民來說天葬是莊重嚴肅,神聖。

然後，我們又到了一個人間仙境，那裏有潘多拉星球的原始森林，

有猶如一顆顆藍寶石一樣的高山湖泊。這一切，美得讓人痛徹心扉!

痛...是因為地球如此漂亮, 為何人類還不滿足呢?!

千湖山，藏語稱「拉姆冬措」，意為神女千湖，

相傳有神女在梳妝的時候，不小心失落了鏡子，破碎的鏡片散落於群山之中就變成了許多的湖泊。

然後成了千湖山上，共有近三百個高山湖泊，分佈於海拔四千米的高山上。

珠玉成串的湖泊,大大小小無法計數, 似一顆顆珍貴的藍寶石, 撒落在高原上, 神女的湖泊王國,敵得過千山萬水。

銀裝素裹的世界裡，深厚的積雪蓋過了千湖山, 白色高原上，星羅棋佈的湖泊，掩映在雪山林海深處，

在茫茫的原始森林裏，失樂的秘境, 幽深寧靜，幾乎無人知道它們的存在。

無人之境 陳奕迅 作詞：黃偉文 作曲：Eric Kwok 編曲：Eric Kwok

讓理智在叫著冷靜冷靜 還恃住年少氣盛
讓我對著衝動背著宿命 渾忘自己的姓

沉睡的兇猛在甦醒 完全為你現形
這個世界最壞罪名 叫太易動情 但我喜歡這罪名

驚天動地 只可惜天地亦無情
不敢有風 不敢有聲 這愛情無人証
飛天遁地 貪一刻的樂極忘形
好想說謊 不眨眼睛 這愛情無人性

若世界陷進大騙局裡面 朋友亦難以發現
共你隔著空在秘密通電 挑戰道德底線

如若早三五年相見 何來內心交戰
我信與你繼續亂纏 難再有發展 但我想跟你亂纏

驚天動地 只可惜天地亦無情
不敢有風 不敢有聲 這愛情無人証
飛天遁地 貪一刻的樂極忘形
好想說謊 不眨眼睛 似進入無人境

即使間 整個約會情調幽暗似地下城
還是算溫馨
多麼想 跟你散步橋上把臂看著風景
但是我清醒
月亮 總不肯照亮情慾深處那道背影
你我像快快樂樂 同遊在異境
浪漫到一起惹絕症

不想說明 只想反應

騎着馬兒，穿越原始森林，感覺遺失在地平線上，再一次感受柔軟若我，神秘如你，

隨着馬蹄踏雪的節奏，浅啄着他唇，笑着教他什麼是柔軟的吻...

然後，他又把我抱下馬了...這回，他沒這麼冒失,淡定多了

沒有再定住我, 撫上我臉龐, 聽着我聊天...[師傅說過的, 愛一個人不是霸佔擁有...]

我啄着他說 [我愛過三個男人...愛過的閨蜜更多呢...除了手帕,還有幾個手足之交..]

[我愛你！] 我純真的笑容說着，我不要把快樂壓在心底了！

快樂的愛情，也許未能一起，

仍然好想好想...讓他跟我一樣快樂!

他只笑不語,托住我下巴吻着,

他身體又跟加熱的烤爐一樣了,四周又冒起蒸汽...就似置身熱氣騰騰的烤房,..

往烤得劈劈啪啪火星子亂冒的熱岩石, 澆上一舀舀水,滋滋滋的瞬間加熱一樣

石頭底下燃燒的是我們, 蒸着我倆身體和心靈...

在烤爐達到最高沸點前, 好好的溫柔的輕拂着對方,

在濕熱的蒸騰中，你的觸摸是如此強烈，只感到飄飄欲仙，遍體炙熱潮紅...

[你不同於別人...是因為我愛你，並不因為你是誰...] 我在一片蒸氣中,又烤又蒸的同時進行...

[你非孤孤單單了，你是我愛人呢！] 一身黏汗淋漓, 嘴巴在蒸氣中呢喃...

[你是我的愛人了!] 我就像跟自己起誓般

我倆就跪在冰天雪地的無極中，私定終生！

他熱氣騰騰的身體，就似是保護着任性的我...

[永遠...永遠...] 他以激烈的熱吻回應，捧着我臉,舔着我唇應道 [...也別生怨...別懼怕...只記着永遠..！]

他身體更漲熱，只得不斷替我抹着雪花降溫, 不只熱度，是臉紅心跳, 血管擴張, 心跳脈搏也快承受不了，

就是在烤房，烤太久的心跳暈眩感..只能咬着牙忍耐,只想跳入冰雪中

他說這兒是無極了, 「無極之外，復無極也。」
「知其白，守其黑，為天下式。為天下式，常德不忒，復歸於無極。」
雖知道潔白，卻安守於昏黑，便能做天下的模式，復無窮盡的。

這是後來，他們領悟的道，在地球潛藏堅守的道。

無極就是長生久視，道是無限的。
天地開闢之前，它已經存在了無限的時間，而且會永恆地存在下去，
空間上它也是無限的，不局限於任何一個具體的區域。
在具體機制上，便是返回到元初的終極狀態，這就叫做復歸無極，這就是永恆。

宇宙論中有一個重要概念 ， 叫 做 劫 。
天地從產生到毀滅的過程稱為一劫 ，這就意味，天地開闢，新的一劫已經開始 。
宇宙是一個劫劫相續的無限歷程，宇宙中的所有，也有命中注定的劫。
只要我倆渡過了彼此的劫，他便會帶我進入永恆。

我完全不明白,他說啥永恆...我被滾燙中, 被烤得皮膚通紅, 嘴唇乾燥爆裂, 脫皮流血了..

他舔着我嘴唇，替我止着血, 嘴唇的水份,卻隨著他滾燙的津液,越舔越蒸發的...

眼前這烤房,彷似一次比一次厲害,

他早就不只讓我大開眼界, 他以愛之名滾燙我...

他知道這是最後一次了...更控不住激情, 血液愈發燒得滾燙...

他只想好好補償, 補償第一次的冒失, 補償今生她的情愫...

就如同他家族中，其中一名嘉措一樣...我們都有此生須完成的事，須渡的劫...

住進布達拉宮 ,我是雪域最大的王。
流浪在拉薩街頭，我是世間最美的情郎。
與瑪吉阿米的更傳神，自恐多情損梵行，
入山又怕誤傾城。世間安得雙全法，不負如來不負卿。

....

我對她保留了真話... 我怕讓她看不起我們...

所謂的外星人，並沒她想像的浪漫神秘...

我們只是一群瀕臨存亡邊緣, 為了延續下去，只能拚死了科技的簡單生物體...

我們沒作過一首詩，沒編過一支舞曲，沒創作過一件藝術...從來不懂詩詞歌賦，不知其存在..

連記錄方式也極其簡單，只有日誌! 說話也極其簡短...從來, 沒講過故事...

強大力量，無處宣洩，只得追求更強, 不斷討伐，直到孤獨的存活...

沒有愛, 男女結合完, 軍人便回軍營，科學家便回基地，或自己母家，這就是最原始的母系！

一般人連名字也沒有，只有編號...連生辰葬禮也沒有！

沒人記着孩子是哪年哪月日出世，只記錄着他的血裔，擁有過什麼力量，

若配對繁衍，百分比得什麼力量。就像人類的馬房配種一樣...

皇族只是最純粹的血裔，貴族只是領導的階層，編號前多一個代碼而已！

一切既簡單又分明，從來沒糾纏不清這回事!

活得枯燥單一，跟人類眼中的牲畜無異！連野獸都比我們感情豐富！

我們來到這兒，離開了洞穴，並不是被山川湖泊眩目， 而是被人類的愛情目昡神往...

戀愛, 歌舞, 說故事, 施詭計...這些,全是跟人類學習!

在你們身上盡情學習吸收，卻自私的隱藏，不分享我們的知識！甚至新的領悟...

猶如黑暗森林定律！每個文明都是帶槍的獵人！不能有任何威脅我們母星的火星子！

曾經一篇日誌，被聖母刻意刪除的日誌...

人類口中的神女，縱使她擁有皇族血裔，擁有純正靈力，她還是覺得配不起那人類男子...

那男子會讀美麗的詩經..他為她創作詩歌，替她改了名字...

斯水之神，名曰宓妃...

一切在男子口中都是美好的...

他把她形容成雁鳥，成遊龍，成菊松...翩若驚鴻，婉若遊龍。榮曜秋菊，華茂春松。.

形容成月亮，成雪花，成太陽...髣髴兮若輕雲之蔽月，飄颻兮若流風之回雪..

遠而望之，皎若太陽升朝霞

迫而察之，灼若芙蕖出淥波。穠纖得中，修短合度。肩若削成，腰如約素。延頸秀項，

皓質呈露。芳澤無加，鉛華不禦。雲髻峨峨，修眉聯娟。丹唇外朗，皓齒內鮮。明眸善睞，

靨輔承權。.... .... .... ....

體迅飛鳧，飄忽若神。凌波微步，羅襪生塵。動無常則，若危若安；進止難期，若往若還。

轉眄流精，光潤玉顏。含辭未吐，氣若幽蘭。華容婀娜，令我忘餐。

她故意朗讀長長的詩詞給姊妹聽...

可是, 沒個人明白詩詞意思，縱使翻譯也聽不懂! 不明所指？

她模樣怎似太陽月亮了？ 體形怎似花兒了？ 更不懂啥是凌波微步，雲髻峨峨，芳澤無加了！

只覺得匪夷所思，人類多大話...！地球人忒的浪費時間,長篇大論,還忘了吃飯？！..

也不明白她偷偷樂啥，只知她又偷偷跑出洞穴，偷會人類...

最終，神女下凡，沒再回來了...

愛情是什麼? 人類問了多少年了！？

自小,學習的日誌中，關於人類的一萬個為什麼...

有趣的，這一題，答案還懸空至今...還一直等待答案記下...

下次，回去基地，我會讓阿咪好好記下來...讓我們的孩兒，終於可以看到答案...

＂一份美麗的愛情，無論歡喜悲傷、寧靜熱鬧，愛永遠在心中，無聲無息卻異常堅定…＂

是我負了她...我們都有此生必須完成的事!

看似雲淡風輕的瀟洒，卻是悲傷無奈...＂愛情是讓人悲傷，沒有悲傷便不是愛情＂

....

2月19日 更新了,謝謝觀看
請務必重看＃１００３，抱歉，

2月18日總結

女: 他早就不只讓我大開眼界, 他以愛之名滾燙我...
男: 我們都有此生須完成的事，須渡的劫...

我倆來到隱秘的原始森林中，在厚厚的積雪下，我們看到野狼的腳印，

這挺恐怖的，讓人心裡打鼓的！只能靠他保護我了，

到了夜裡, 血色的滿月, 月亮成虹色, 如同染上血一祥，

一輪血月當空，還真聽見充滿血性的野狼長嚎，

這就是蒼狼嘯月，在荒涼的雪原上，不知牠是孤獨，抑或高興的嚎叫了...

他說這是狼在暮冬的發情，孤獨的尋找伴侶...

狼是專情的動物，對配偶從一而終，只要配偶在,都會終生相伴。

甚至一些喪偶之後，會選擇孤獨終老，狼比人類更忠誠了...

對於狼，我更應慚愧了？！只能說，人類的腦子,情感更複雜了...

那被雲遮去的圓月..狼嚎驟然停下了...

狼和月亮就是有一種神秘的聯繫，如同他的刺青，神秘的狼圖騰...

我在想像，若不是跟我一起，他會否也野性的,跟那些狼嚎起來了？噗

我倆跟野狼一樣了，隱匿在高山湖泊，卻不為月亮, 只為守着太陽...

終看到奇妙異像，難怪會有這傳說了！太陽的情人在香格里拉！

地平線上只一座高高聳立的神山，

太陽的光芒，從彷彿是窈窕飄逸的神女山峰上，徐徐升上..

太陽就似化身情郎，在吻別神女一般...這對情人，在我眼前猶如觸手可及

她那美妙的身姿依依不捨他離去的，日光照在山峰上傾瀉的瀑布,

就似她臉龐上的兩行淚珠,跟着情郎的離去,而淚流滿面...

太陽冉冉升起，繚繞七彩的朝霞，似一縷縷彩霞披帶的眷戀着神女,纏繞不去...

而日落時，太陽又回來擁抱神女了，相依相偎的在紅霞滿天中，漸漸飄渺隱去

那境象奇妙得無以復加！我感動得熱淚盈眶, 奮力的記下這刻

可是,日出日落不是方向不同嗎？

[此時此地，日出日落都是北方] 他啄着我臉龐，擁着我說道

他覺得眼前的她，太漂亮了...看個日出日落，眼圈兒也紅了，

感動的臉蛋都紅了，禁不住啄上她臉蛋兒

他必須擁着我，用他超乎常人的體溫烘着我, 不然，我在這捱不過凜冽的北風,

雖然外面生起了火塘, 我仍然在野營帳篷中畏畏縮縮的, 既怕寒冷又怕野狼的...

只等着太陽,才願探頭出去

[這兒並非北半球耶!] 我不明白耶,這真夠神奇!

[玉龍山洞穴基地,延伸萬里..太空艦隊,實際位置...影響着磁場..

不是有傳說拉姆央措湖,小布達拉宮的山洞有地道,可通往聖地拉薩大布達拉宮!]

他一臉嚴肅，不敢無禮道 [活佛及布達拉宮,存在的真正原因...]

[我們的太空艦,能抵擋大陽風暴,甚至更嚴峻的情況...

宇宙中,星體死亡時的大爆炸,朝四面八方釋放出...如億倍原子彈的幅射,衝擊波和強大引力...

而恆星爆炸完, 並不是一爆即逝! 而是不知光年的持續塌縮，卻又在收縮成奇異點形成黑洞之前，

就像點燃的熱核反應堆，這熱核反應,最後會失去控制...或許又形成新星,或又不斷核爆...

這些不可測的狀況, 在太空艦航行中,都會帶來共同毀滅...]

[太空艦自帶巨大的動力磁場, 把一切擋在太空艦的安全範圍外...就好像你們說的保護罩]

整個地球都受到兩大磁場的影響。雖然這個磁場我們看不見摸不着，但是卻是確確實實存在

它保護着地球不受太陽射線的傷害，如果地球沒有這個磁場，

那麼地球就會變成第二個貧瘠荒蕪火星，一個沒有水，沒有大氣，土壤有毒的火星。

地球擁有着一個巨大的高溫的金屬內心，6000攝氏度的高溫讓地球內部所有的金屬都化成液態，

形成一個紅色的鐵水河，地球的自轉讓靠近地表岩石層的鐵水產生了旋動力，

讓有着高溫的鐵水河裏面的鐵水，沿着地球自轉的逆向而行，

鐵水河的流動勢必產生電磁現象，地球的磁場就是這麼產生的。

可是, 地球磁場不算大，只剩0.6高斯，也足夠抵擋大陽風保護人類。

但地球磁場,曾經消失過...

［41000年前當現代人類第一次到達歐洲後不久，地球磁場就發生了翻轉，南極變北極，

北極變南極，最不可思議事情是，在接下來不到一千時間內磁場又一次進行了翻轉。]

[啊！這我讀過...這真夠神奇，雖然還不知原因！] 我們在聊着物理耶！

[這就是太空艦降落的時候！] 他讚賞我的眼神, 他說過喜歡我讀過物理,有這些基本知識！

我在琢磨他說過的...有時候,非常玄...玄之有玄,說什麼劫..一切命中皆有數...

那我讀過物理，只因為命中注定，與君一席話嗎?

....

[這就是一切皆有數不可違! 我們是唇亡齒寒,唇齒相依的伴侶星..!]

[我們得了基因缺憾,必須尋找外星伴侶...然後,啟動外星計劃..這也醞釀良久,

並不是今天說,明天走...也是浩大工程,包括無數次的實驗,挑選星球,挑選移民,是一項超級計劃...

聖女也只是隨行執行員,並非最高領導...]

甚或,最後只是科學家忽悠領導,鬧的一場滑稽笑話...

讓太空艦來到完全沒半點生物,沒半點生命體的星球...

甚至於就地取材,在實驗室中,重新培養外星基因的生命體...

不過,我看日誌...據說母星那邊不流行說謊,耍詭計...但也有科學估量錯誤的可能性吧!

當時,是四萬年前, 人類還茹毛飲血! 並沒接收到任何文明訊息呢!

什麼收音機,衛星..這已經是現代文明了

然後,太空艦隊成功到來..那一刻,不多一分不少一分,不早不遲...

太空艦為地球重新注入磁場,就像煤氣點火器一樣, 讓地心磁場重新運行...

[這就是...冥冥之中,一切皆有數! 數中自有果劫, 還是祖宗到地球後領悟的...]

頓了一會,他不說了...

他眼神裡帶著複雜，臉容矛盾的表情，有喜卻有悲...

[過兩天,我們回去...] 他的大手,溫柔的撫上我小腹..他在暗示,我有孩子了?!

我初是驚愕的,旋即驚喜萬分問 [那讓我回家嗎? 是讓我帶着小孩嗎?]

他歡喜甜蜜的笑了一下, 便走到前面火塘去忙了..

我看着他半蹲在火堆前的熊熊背影, 一瞬間,吞吐尷尬的表白

[我不會讓他抬不起頭...我回去便移民加拿大,我會跟他正式分居..離..]

心裡冒上悲傷,我說不下去...

我早就記起那一片紅..夢中連綿不絕惡毒的紅,還有他們...

我知道...眼前的男人,也有自私的小心思...他為了霸佔我的心, 總是暗中調節膠囊吧..

讓我在夢中重拾記憶,雖然只是腦中殘存的片斷畫面...卻已經足夠,讓我明白...

連一縷風, 我都是感受過的,

我在那一片微風輕拂中,一片美麗燦爛的紅花坡上,

跟他們說着話...如此漂亮入畫,我卻傷心的哭訴着,

事過境遷,我已不再悲傷, 卻讓我下定了決心,要遠離他們...

那天,濕潤的髮根在微風中糾纏着,

今天,我寧可剃光頭髮,剃度也不要再跟他們一干人糾纏了!

還記得,在土耳其,他躊躇志滿的說[這十年,都是他負責外交事務...]

那時,他的眼神還很頑皮呢, 他沒半分懊惱,沒半分愧色,他不會改的了...

他不覺得自己有問題！我又何須覺得自己有問題! 是的...我帶賭氣的,要跟他一刀兩斷了!

何止新的肺炎流行, 他們的心肝脾肺..早就被惡毒的紅色侵蝕殆盡...

當靈魂被侵蝕至消失殆盡，剩下的軀殼只是一具具沒知覺的傀儡,甚至僵化的殭屍

早就沒所謂效忠誰, 眾人只是效忠一部冷冰冰的紅色機器吧了!

我跟那些千千萬萬的移民家庭一樣, 無奈的嘆氣,為了孩子著想...

只能步他們後塵, 我也帶上孩子去新天地...避開那些多不勝數的紅色惡掌印!

看似無聲無色的，卻輕輕拍在背上，便推着人去當爪牙，...

就算，你思想還一息尚存，仍然被推着去幹一些違背良知的事情來....

沒法子，人要自保，只得同流合污，蒙上雙眼，瞎幹了..！

據說...有些監察單位的工作，每天網上花廿小時，只為抓異見聲音，抓完醫生，再抓看護...

再來連菜市場的，民眾都要監禁一堆人，說他們散播流言...

一個省市便能發動1600員工 ,廿四小時監視網絡言論,廿四小時刪帖…
全國多少省市會跟風?

每天廿小時的盯梢，本來亮亮的眼睛，早就弄瞎了...他們也是可憐的！

單位分配的工作嘛，沒後台的，哪有得自由選擇！

移民家庭...就是,父母寧可先替孩子選了...省得，以後他們沒得選！

可憐天下父母心,也無謂互相揶揄了!

....

這眼前的他，我愛上他... 或許，因為他是無政府主義的人!?

並非那些虛無縹緲的高科技，也非那些虛虛實實的故事...

我愛慕他...是他夠自由意志!

[那你知道男女嗎？你要替他先改名字嗎？...]

[你會跟我們去嗎？我不會勉強你...我知道你要守在大本營...]

[你可隨時來看我們...我和孩子...] 我害羞傻笑,覺得有點怪怪的,

尷尬得愈說愈小聲,好像請求他看顧一下我們的...噗

我痴痴傻笑...還是不太習慣母系概念的..

他只笑不語,不知他打什麼主意的...

他在忙着替火塘加柴木,也不應我的..火塘上的大燉鍋咕咕嘟嘟冒着熱氣, 他在燉着肉湯,

然後,火塘上的板栗噼里啪啦地暴殼了，又趕着再從熱灰里刨出來給我解饞。

烤完栗子,煨蕃薯的...不知道放了幾天的硬饅頭，架上火鉗來烤，一會就軟和焦香了,

我看他是一副認真忙得交關的伙頭大將軍了!

我在想..這便是母系社會了? 孩子的事情, 全都我決定,他不參預了?

我說 [那你們可以父子同名嗎? 若是男孩...我便叫他摩西了!省得多想...]

寒風呼嘯,我在帳篷內,瑟瑟發抖了..

他來拉我到火塘去，圍着火塘烤火 [來...烤火更暖和呢!]

連睡袋也拿來,翻開裏面在火塘上烤熱,我嘟嚷[你別烤焦呢!]

他也坐下來了,讓我依偎在他肩上,他笑道 [你喜歡喊摩西,便摩西吧!]

[那真是男孩唷?] 我吃着饅頭, 圍着火堆,果然暖和, 烤得臉色通紅了..

他捉狹的眼神,.他噗笑道[你不是啃着饅頭了!]

[饅頭?!] 我都傻笑了,這有關係嗎?

[男孩啃饅頭,女孩愛吃糕點..不是嗎?!] 他傻笑道 [在你心冒出這疑問時,天地已回答你了....]

媽啊! 我心在嘟噥...你別老說得玄之又玄的...行嗎?! 我沒慧根呢!

沒慧根的我無法想像，物理以外的異次元世界...

什麼果劫，定數，冥冥之中,...他說的是一部宇宙大計算機嗎?

那宇宙混濁之際，誰操縱這計算機? 誰發明這計算機? 誰入數據? 這能生出多少莫名其妙的疑問!

比物理更深不可測,更不可解了!

[你沒慧根，這我知道!哈~] 他又捉到我那靈光一閃的小念頭

初為人父, 他也歡喜的笑不攏嘴，摸摸我頭道 [可是,你還是聰明的人!]

[那當然！] 我嘟噥,天真無邪的笑了...

我聰明了呢! 我不要複雜人間的，我只要簡單自然的...

自然的天地之下，自然的熊熊柴火，自然的男女之情。

....

我們又策馬回去了,但到底是回去哪...我不知道,只跟着他走了..

女人就是有這傻勁...只要你愛上他,便願意跟他到天涯海角,而不問半句...

幾天的路程,我倆更繾綣不捨,就像那太陽跟神女一樣了...

[你總可以常常來探望我吧? 來看孩子?...]

我就整天嘟噥這幾句,也沒別的新意了...[到底,你忙啥呢? 怎就不能跟我們一起呢?]

我多親他幾下鼻尖, 只想讓他跟我走...[若你有事情忙,再坐個飛機回來...不就行了!]

一時又鼓臉,不高興的斜斜瞅着他，

捧着他重甸甸的頭顱,貼上他鼻尖,看到他眼底,察看他眼瞳裡藏了啥秘密的!..看有沒寄生物的！

有套科幻片，說爬在眼睛的寄生蟲還能控制大腦呢！

弓形蟲真可以影響多巴胺分泌機制，讓男人更愛冒險，充滿慾望呢！噗哧

我就感覺他有啥不可告人的秘密一般 [說!快說! 你有啥秘密？]

還揪起他大衣領子,裝作刑事偵緝的探員模樣問道

[你別撒氣!有孩子呢!] 他笑笑道,兩手拉着韁,穩穩的圍着我

[哼 ！] 我鼓氣的哼了一句，嘟長嘴巴,頭甩一邊去，復又噗哧笑起來, 嘲笑自己不夠瀟洒的...

聖女果然沒說錯，地球人都只想把愛人私有化!噗

我知道...縱使,我移民去火星了, 他還是會來看我的! 他是愛我的!

我甜蜜的笑了, 依偎在他身上,竟似倒在搖籃中,睡得香甜...

仍然在搖晃的馬背上 到眼眸撐開, 卻是茫茫然, 茫然不解的看着四周黃沙...

這兒便是他擄走我的沙漠..弓矢仍然繼續在一片黃沙中前行...

[為啥回來這兒] 我一驚,慌忙扯上他手臂問道，

他沒應我,..眼睛直直不看我, 冷酷的看向前方...

第一次接觸到他的冷酷, 我的心也冰了一下的...他也有這一面嗎? 那他真的太擅於偽裝了!

一瞬，我知道他策馬要往哪去了..他要去玉兒懸棺那個懸崖下...

[為啥了? ] 我眼圈紅了, 強烈的不安湧上心頭..

不是送我去飛機場嗎? 甚或把我強留下來..

可是,為何偏偏來了...這一片荒蕪的萬里黃沙?

我一面低頭撫了一下小腹，現下還是看不出什麼，從沒料自己會真的懷孕，倒是倍感意外歡喜...

可是，這刻卻惴惴不安...感覺這其中又有陰謀?

一剎那，腦內靈光一閃，我的心似一塊玄冰沉下去...

我明白過來了...不是說巫女等着跟皇族結合，是為了給他們下一代傳承力量！

那我也是他們的巫女計劃之一了!

當下,這世上最強的力量,不是啥超能力了! 而是權力!

[你不是愛我嗎?] 剎那,我含着一泡眼淚,可憐兮兮的問道

他說過...我也聰明的, [你真捨得把我送人嗎?] 我眼淚滾滾而來

他仍然狠心的不說話,可是..我是真看到他閃過一絲悲傷的,他是愛我的！

我猛拽他臂膀,眼淚汪汪的哀求着他

[不要！我不愛他...我只愛你呢！我們去外國生活,遠離這一切..好嗎！]

這是報應嗎？當我不在乎別人的愛...

同樣，別人也不在乎我的愛...

[我倆彼此有一劫,只要渡過了...我便回來接你,便永遠...]

他勒停了弓矢，他是打算好好跟我道別了？

他不敢看我，我卻一直狠狠的瞪着他！他眼底閃過的一絲哀戚

我搖着頭一滴滴眼淚晃下，我不信那些無稽之談！

他在自欺欺人嗎? 我不會恨他嗎? 誰還要跟他永遠！

我情緒失控，要跳下馬了，卻被定住了...

他知道我的暴烈, 怕我跳下馬,張牙舞爪,亂奔亂躥的..

他是怕我傷了孩子吧！...他把我定住了,我只乖乖的俟在他胸懷中...

[不! 若你今天把我送出去...] [我恨你! 永遠不要再看到你!...只剩這個永遠！]

我憤怒的放下狠話...

我一腔怒火,卻被他定住,感覺身體憤恨得燃燒了，

連頭髮也憤怒得快變成滿頭蛇髮的梅杜莎，憤恨的要襲擊出賣她的情人！

用怨毒的眼神把男人變成石頭...

他沒再說話,只俯下頭看我，淒然的看我...看著我蒼白的臉和憤怒的眼神

手掃上我臉龐來，還幫我把散亂的頭髮, 攏一下束放在雪帽子內...

他每下動作都有情，他是愛我的！他不想我變成恨怨的梅杜莎...

一個初嚐戀愛，初嚐世間最美好，卻親手破壞的男人，

不只我痛苦，我也感覺到他的痛苦... 就像一個無助的男孩，不知如何面對...

我們之間，今生最後的溫存....

我拚盡力只想眼珠子能看向他，用我的眼淚打動他...

可是,面對冷酷的人,眼淚都白流罷了...

[你別傻...騙不到人,基因鑑定,你們同母異父只有百分七十五...孩子只是相同祖母罷了..]

他不回應,顯然..他早就知道,亦有應付方法，

抑或,父系祖先的粒腺體也甚多相同? 我不知道,我不想知道...那些陰謀詭計！

我只想跟愛人遠離，他們都不願離開...那讓我自己帶上孩子走吧...

帶上一生所愛，逃離殘忍的制度！

[你別傻! 別把我送出去...你愛我...我也愛你!...] 我焦灼的哀求哭道，

不管那放聲嚎叫,叫得多麼的慘，卻束手無策, 不甘心的在垂死掙扎,

我的憤恨,我的悲傷,我的不甘...一塊塊石頭壓在心頭，

感覺胸口像被千斤壓住, 壓得得胸口呼吸不了, 卻這樣定住我,無從宣洩,幾近昏厥了

我只怔怔的任眼淚一個勁兒流,淚流滿面,

我已經看見,我們之間一齣悲劇在上演...

[好冷...] 我嘴唇在發抖, 打從心底冷出來,冷得抖震不已...就算被定住了,還一樣的抖..

他用大衣緊緊包着我，吻上我的唇，卻沒暖上我半分..仍然冷..冷得牙齒打顫..

那種冷,冷得幾乎懷疑自己是被丟棄在冰窖裡...

我想起...那些我愛過的男人, 你比師傅更傻! 比李強更厲害呢!

我心如刀割的,如被一把明晃晃結冰的匕首插上心坎來..又冷又痛又滴血的, 我痛得笑了！

我以為你是外星人,不在乎人間一切呢!

卻如宇宙中的無情黑洞...

黑洞在吞噬周圍炙熱的物質, 但噴出的竟是冷的！

一片荒蕪，只剩下那格格格的牙關打顫聲，偶然夾着淒厲的笑聲...

本來，浪漫的愛情故事... 倏忽，變成淒厲的鬼故事...

一對充滿怨懟的男女, 總在剎那間了解 , 說過的話不可能會實現...

吻別 演唱：張學友 作詞：何啟弘 作曲：殷文琦

前塵往事成雲煙 消散在彼此眼前
就連說過了再見 也看不見你有些哀怨
給我的一切 你不過是在敷衍
你笑的越無邪 我就會愛你愛得更狂野

總在剎那間有一些了解
說過的話不可能會實現
就在一轉眼發現你的臉
已經陌生不會再像從前
我的世界開始下雪 冷得讓我無法多愛一天
冷得連隱藏的遺憾 都那麼的明顯

我和你吻別在無人的街
讓風痴笑我不能拒絕
我和你吻別在狂亂的夜
我的心等著迎接傷悲

想要給你的思念 就像風箏斷了線
飛不進你的世界 也溫暖不了你的視線
我已經看見 一出悲劇正上演
劇終沒有喜悅 我仍然躲在你的夢裡面

總在剎那間有一些了解
說過的話不可能會實現
就在一轉眼發現你的臉
已經陌生不會再像從前
我的世界開始下雪 冷得讓我無法多愛一天
冷得連隱藏的遺憾 都那麼的明顯

我和你吻別在無人的街
讓風痴笑我不能拒絕
我和你吻別在狂亂的夜
我的心等著迎接傷悲

2月20日 總結
我只想跟愛人遠離，他們都不願離開...那讓我自己帶上孩子走吧...
帶上一生所愛，逃離殘忍的制度！

男: [我倆彼此有一劫,只要渡過了...我便回來接你,便永遠...]
女: [我恨你! 永遠不要再看到你!...只剩這個永遠！]

總在剎那間有一些了解 說過的話不可能會實現
....

幾近淹淹一息的身體擦着黃沙匐匍爬行...

我早就認不到方向，只能往火光爬去，在昏厥前看到軍車...軍車，軍車呢！

每一次轉折都是軍車！帶着我走...上次是悍馬，這次是2012東風猛士.

我最討厭軍人，命運卻只能跟着那四輪子走...

我用僅餘的力氣，拚命留住腦中的畫面...

他冷冷的神情，端看着桌上的衣物...

這些衣物不是張家的，看似她自己挑選的...

她早就離開過沙漠，卻又不知為何在黃沙中爬回來，昏厥在軍車前...

她說什麼都想不起來...她不是撒謊偽裝的人，她不擅於此道！

有人抓了她，又把她丟回沙漠懸棺處！是那個外星人吧！

少年時，一夜心情異常抑鬱，燥熱難耐，血像沸騰般...

五內翻騰，衝動難抑的一股腦兒的朝着月圓拚命狂奔出去...

漫無目的在荒野疾奔, 忽不甘心的要討回生母，月夜在荒漠中...跟他相遇了！

那個野狼一樣的半個兄弟！他說他是外星人...我們都同個祖先，都有狼的血...

比我年小卻說着愛因斯坦的物理定律E=mc2，還是我出國後,才明白過來..

他在誇誇其談，說着不切實際的話...啥時間和空間的混合體...

在真空中，光速可以達到每秒299,792,458 公尺。光以這個速度，

從地球出發，經過八分多鐘可以到達太陽，十萬年後能穿越我們所在的銀河系，

超過兩百萬年後可到達仙女座星系...

他已經超越物理知識，說什麼一切皆有數，他在學着這些了...

說我沒能耐，他會替我挑選當家...他知道我不在意這些，讓我潛水滑浪得小心鯊魚 ...

反正，就是鬼話連篇一夜，跟我一樣沒了母親，孤獨到傻了，比我更孤獨的傻二！

我只是可憐他..他得了妄想症吧，精神病的一種！

這麼多年，我還記得他說的，我的大腦也夠奇怪！

就是那夜，回來後...老爹便送個通房來，沒兩天便被送出國了...

果然,到了高中，最愛便是潛水滑浪,好幾次差點被鯊魚當茶點...

每當拿起滑浪板，只要閃過那個傻二的慫賊樣，便放下滑浪板...

那幾次，剛好都有鯊魚出沒噬人，一片海都是血，觸目驚心！

雖心有餘悸，卻仍然只當他是野人罷了！他沒當上科學家是可惜的！

....

那野人卻抓走她！挑戰我了！

看她這一身衣服，她是自願的了...她要忘了我！

野人又把她還回來了！不管他有啥陰謀，也只能如他願...跟着圈套走了！

張姬看着火盆上,滾起冒出青煙的烤茶罐，

那股刺鼻的氣味，許多年了,總有三十年了吧！他還是認得那股腌臢味！

他臉色陰冷...早就打好主意，不能再心慈手軟了！

為了留住她，只好跟上老爹的腌臢手段了

自從娘離開了，老爹又用上古方...逼着一屋女人都要喝上一碗，省得跟她們鬥！

張姬的心痛得滴血卻陰森的慘笑，正在親自倒上熱茶..

堂堂海歸的軍官，還得用上這些腌臢的下流古方...都瞧不起自己了！

男人可齷齪，卻不能婆媽...

像山區的男人一樣，天天騎在她身上，讓她有了孩子，便跑不了！

他是愛她的，當她是正妻，讓她穿上一身紅噹噹的鳳冠霞帔，讓人背着她過火盤，

牽繡球，邁馬鞍，拜天地，挑蓋頭，合卺酒，點紅燭…十里紅妝，細水長流，全都做足。

這般隆重，誰還會懷疑她來歷，也沒對不住她了！

他在脫着那嫁衣豎領上的金扣子 [喜歡這嫁衣嗎?]

[以前,老爹還得把金條藏起來...如今,我都拿來替你做金鈕扣..嘿..] 他在半哭半笑的

[你喜歡藍寶石, 那以後都用上寶石扣!] 他中蠱般在自言自語

好像被人下蠱的是他，而不是她...

自從,他回來這大宅,一天天一步步的...日益的陰森恐怖,

他早就不是他了...像被寄生蟲操縱了,慘笑的享受着她的身體..

當初,用權力來奪人所愛, 轉眼又被人奪去...

還是那野人吃過啃剩,丟還他的...她身上都帶上他氣味！

他還得裝着若無其事,不敢介意的,只怕不還回來...

他慘澹的笑...到底是被她先下蠱了,還是怎的！

莫非, 愛情就是蠱毒, 先下手為強, 後下手遭殃！？

他恨她! 帶着恨來愛，抑或帶着愛來恨，淬了毒的愛，毀滅性的愛。

她讓他更墮落，更齷齪...更沒道德,..更回不了頭...他也不讓她回頭！

她變得很乖，她知道...他是丈夫了，只要他高興,便逆來順受..

他老是光着身子，讓她撫着那幾行刺青的...她只要指尖輕輕撫上,他便興奮了...

他告訴着她..他是如此愛她...終排除萬難，是他的妻子了...她也很感動的。

他沉濁的氣息又壓上來,每到激情，總要野蠻的狠狠噬上她頸項的,她都默默忍耐...

直到[..喔.....] 她忍不住呼痛了, 他抽搐着吸啜上那血味，她的血一點也不腥，是一種甜甜的...

他知道她痛，卻不捨得放口的，那亢奮難言的感覺...比十碗鹿血更厲害了！

他舔了一下嘴角一抹甜甜血絲， 忽發奇想...那月夜奔出去的少年，是為着這個嗎?

[痛了?...我只是恨...也太亢奮...] 他只順手取個被角子,替她輕輕印着那血牙印

[你恨什麼呢?] 她不解的問...

[沒...沒什麼...不恨了...] 他看着那著實戳得入肉滲血，完完整整的尖齒血窿,

他失笑了，覺得自己太狠了..

她身上帶着他的氣味回來，那股濃濃的野獸氣味，竟愈來愈濃烈...

加倍激發起他的原始獸慾，前所未有的亢奮...竟要天天爬上她身才解得了饞

她似是一把羞怯的鎖頭，讓他使用那一把原始的鑰匙，開啟了他的狂野獸性...

他忽不恨那野人了，是那股野狼味兒，帶他進入前所未有的奇異官能，那份狂野亢奮...

他不告訴別人..那來自血液中新的官能體驗，像沉睡經年的原始火山，重新甦醒，全部重新點燃起！

他身體的血滾燙起來，夜間能夜視，聽見每屋子的聲音，嗅到廚房的血葷味...

走起路來輕飄無聲，速度卻是往日的三四倍

無法比擬的觸覺、嗅覺、聽覺、視覺... 還有那無與倫比，擴大了的強烈亢奮，

侵佔的刺激感，異常的擴大，一股火熱從身體燃燒。

每當抽搐時，舔上她的血，快感的脈衝，每秒怦怦噗噗的發生無限次，

抽搐嗜血的快感，越來越強烈， 對血的熾熱，越來越濃烈，對血的渴求一次比一次多，

這已是二人之間的秘密，他沈溺在私密的慾望之中不能自拔。

他從小便知道，外人聞不到的味兒，他們都能聞到..

只他們父子和那野人！他們不只同母異父的兄弟，更有莫名的微妙關係...

野人送回這女人給他，那在狼堆中滾過的味兒，激起他前所未有的快感和舒暢感...

抽搐麻痹完，伏在她腹上，嗅着那股日益濃烈的狼味，回到狼堆那不可替代的憩暢...

。。。。

從來沒交集，甚至是仇人...奪母之仇！

自從老爹不在了，卻有種感覺，天地間只剩下他們兄弟了

縱使，長子出生也缺了那份濃重厚實的血緣感...

張姬開始翻起老爹的舊筆記，祖先的舊族譜，一室灰塵中翻閱舊文獻,舊典籍，一切祖先的故事...

他要徹底翻查秘密，父親被奪所愛，千般痛苦,萬般嬲怒，卻沒一窩端了他們的緣由..

老傭人說...娘親是去喇嘛寺轉經輪，轉得鬼迷心竅了，被外人下蠱了...

是老爹沒早察覺，不然..找蠱婆解了，便不會出亂子了...

最諷刺是後來老爹竟也跟古方了，我也跟上了...

老爹早就留下訓言：同宗不可斷！

可是，張家多少人口是同宗！卻偏偏只關照他們！諱莫如深！

他們也沒姓氏，亂七八糟，狗狼一窩

這回，翻看老爹的筆記本，竟然整整一箱子的...

翻到一九七六年的筆記，九月那頁夾上一張簡單卡片，

還一樣那簡單的五個字，確實是老爹字體無疑！

老爹似早就預料，他會這樣翻箱倒篋的，他直覺這卡片是留給他的...

一張放黃了的卡紙背面寫上：同宗不可斷！

卡片正面用鋼筆書寫：邏輯科學團隊一九七六，連個地址電話號也沒印沒寫，

這行字，卻不是老爹筆跡了，同樣極其簡單！

張姬拿着卡片掂量着，他都失笑了！這卡片不知作啥用！

卡片紙質忒的差勁，一九七六，看來就是物資短缺的年代！

當時，整個國家翻江倒海，只顧應付那些造反有理的小紅兵，哪還有生產力！

莫說難分配一張好紙張來書寫，據說連抹屎的草紙也無！只有草包！

一九七六，就是那偉大的毛主席駕崩一年，亦是黑暗時代終結！

當年，雲南四川也有大地震，接着便是唐山大地震...

還有一顆約4噸重的隕石墜向地球，鋪天蓋地的隕石雨...

張姬，還是挺尊重父親的...據他所知，當時那黑暗時代...

只有老爹，那些擁兵的武官，願意一力保護自己地盤的秩序，不致讓浩劫禍及族人。

那火紅年代，一隊隊浩浩蕩蕩，舉着語錄在胸口，振臂高呼口號的小紅兵，通通被老爹下令驅逐趕走...

來一隊驅一隊，來一車逐一車，管他們是天皇老子派來的，無得留底！

什麼上山下鄉，宣傳教育的假借口，全不讓他們進城搗亂！

「地主、富農、反革命、壞分子、右派」那些所謂「黑五類」分子。

老爹都一力保護到底，不只得到族群擁戴，官場威望!

捉拿四人幫, 從牛棚救出鄧老...

一力救出...當年,被打成壞份子的資本派和留學生...建立奇功,重振軍人資本!

白族張家，便自此成了領頭, 成了張氏子孫的當家，張氏的庇蔭大樹。

邏輯科學團隊？是國家機關，還是私人團隊？他們曾經找上門，還是怎了？

當時，該沒私人團隊吧！連茅坑一塊石頭都需收歸國有的火紅年代...

他們是知識份子吧！沒被關牛棚,沒被批死鬥死，這也夠奇了！還可大模大樣，到處遊走訪客？

他們找上老爹，是什麼回事了？

....

他火熱的身體又壓上來，每到熾烈激情，他不只要狠狼咬上她一口，啜上她的血，

讓她痛得呼出來，他的體溫還異常火熱，有點異於常人的...

近來，她鼻子也異常敏銳，甚至是敏感的...她聞到他那體液的味道，

她強烈嘔心的，要一把推開他了，她都來不及...便要往床沿吐了..

翻江倒海的嘔吐不止，只餘胃酸還在吐....

大夫來看過，連聲道喜...

終於，他不再爬上她身上了，只得讓她好好安胎的...

她也可以鬆一口氣，不用被咬了...

她要養胎，他便去了打獵...充斥一身原始的血腥和殺戮，

可是,偶爾還是被他戳上兩口血，滿足他口饞

今夜，他讓她換上旗袍，陪他聽着小曲...

她乖巧的在鏡子前梳妝，趁肚子未隆起前，多穿幾回旗袍，讓他高興...

不是說女為悅己者容嗎!

不只肉體, 女人的靈魂被困在古老大宅, 只好落入神秘磁場, 不由自主般,走回舊時代去...

那唱着小曲的歌女，也懂得張姬的喜好，看來是打聽過吧！

她也穿上一襲手工矜貴，高開叉的旗袍來，手持着摺扇,嫵媚擺弄,..

那歌女曼妙的身材在旗袍包裹下一覽無遺，一雙修長勻稱的長腿，若隱若現，更是性感撩人,女人味十足。

歌女向着張姬含情脈脈，拋着媚眼，誘人的風情萬種...

大概，歌女不想飄泊了，只想找個歸宿吧！她也成人之美，先離開了

卻沒料到，半夜他又蹣跚醉步，又是一身血腥味的醉着踢門進來，...

往她床上逼來，直截了當的扒開睡衣領子，便一口噬下去

[...喔...]這回，她痛得忍耐不了，猛力一推開, 手上都是黏糊糊的黏液...

張姬脚步不稳,磕磕碰碰的被桌椅拌腳, 往後跌倒， 她趕緊去扶他，才發覺他一身都是血！

他像倒跌在滑潺潺的血泊中，他無助的抱頭嚎泣起來 [...她們都不行呢！我不行了！廢了...]

她驚慌失色，黏糊糊的一手血[這些血...這麼多血,不會是那歌女吧?] 他不應話,

她明知不可戳破 [你...你不會殺了她吧?] 她看到這麼多血,估量她沒死也淹淹一息了!

他默不作聲,默認了

那歌女，大概還伏在某廂房吧！她是滿足不了他，激怒他...還是怎了？！

到此刻,她都隱約覺得自己中蠱了! 這樣惡人，還只想抱着他，安慰他，包庇他...

她知道...他這是病態了,卻只能讓他先飽饞一頓,先讓他重振雄風...

就像吸食了鴉片煙的男人,一時三刻戒不了,也總得讓他先精神起來,再從長計議，

不然,這樣委靡不振,說啥也沒用,如何善後...

雲南這邊靠近寮國,金三角..也挺多吸食鴉片煙的男人,甚至軍官也嗜上兩口..

她只能這樣想了

她鎮定的打開門縫,向廊下僕人..輕喚了幾聲,裝作自然的吩咐下去

[剛身子髒了..你們送熱水來吧..]

他們扛木桶進廂房來,也不讓他們開燈的...就這樣烏燈黑火,靠着月色摸黑擺好

免得讓他們看見一地血泊中,張姬的狼狽樣...雖仍然是一室讓人掩鼻的血腥味兒...

她讓人都出去了，關緊門...便去哄張姬沐浴更衣,他坐在澡桶中,無助得小孩一樣...

她溫柔的替他洗擦着,套上浴衣...帶他回床上坐去,她脫去衣服..讓他靠上肩來..

果然,他一口噬下去, ,饑渴的吸啜,往喉下吞咽...她是痛得厲害,卻仍然咬唇強忍,連唇也咬破了..

那唇上的血,他也不放過...即聞腥而來,感覺更甜了..

他攥緊她的腰子，讓她迎着磨擦着，亢奮膨脹得漲熱不堪...明知道,她身子不能劇烈..

可是,精神上他得到滿足了...他在她面前,不再手足無措了...

他自信回來,他說起...他那半個野人弟弟,他告訴過..他們有狼的血,恐怕是真的...

[日後,我們家族的孩子...都不要做啥血液驗測!...免出啥么蛾子!]

[包括頌蓮那兩個孩子! 那女娃可能跟玉兒一樣有異能...! ]他抱住她,俟在床上說話

[以前..沒驗血..家族的秘密,還都瞞過去了! ] 他回復一家之主的模樣了

[現在不容易了...只得小心!]

[你也留在家臨盆吧! 別去醫院了! 以後,就當是家規! 盡量不要到外頭醫院去...]

她只乖巧的點頭

[咱們家族古老,雜七雜八的...也不知藏多少秘密了!] 他喉底還存有血味..

慚愧的看着...她肩上那兩個深深的血窿洞..

[你替頌蓮那女娃改名兒吧! ] 他愧疚的親着她蒼白的臉

她替他打理家務事，她怕又出命案的...

問他要了一箱鈔票,倒在桌子上，讓那些小妾，拿了鈔票便自由離去吧，竟也沒多少人邁出去，

她想起玉兒的一颦一笑，替頌蓮的女娃改名颦兒

她總感覺自己不屬於這兒，很快便離開，只是不敢跟男人說起

便直接讓頌蓮當帳房了，很快她身子也重了...

她腦中盤旋着一把聲音，每個人...此生都有須完成的事，須渡的劫！雖還是茫茫然的。

領悟 主唱：辛曉琪 作詞：李宗盛 作曲：李宗盛

我以為我會哭 但是我沒有
我只是怔怔望著你的腳步
給你我最後的祝福 這何嘗不是一種領悟
讓我把自己看清楚 雖然那無愛的痛苦
將日日夜夜在我靈魂最深處

我以為我會報復 但是我沒有
當我看到我深愛過的男人
竟然像孩子一樣無助 這何嘗不是一種領悟
讓你把自己看清楚 被愛是奢侈的幸福
可惜你從來不在乎

啊！一段感情就此結束
啊！一顆心眼看要荒蕪
我們的愛若是錯誤 願你我沒有白白受苦
若曾真心真意付出 就應該滿足

啊！多麼痛的領悟
你曾是我的全部
只是我回首來時路的每一步
都走的好孤獨
啊！多麼痛的領悟
你曾是我的全部
只願你掙脫情的枷鎖 愛的束縛
任意追逐 別再為愛受苦

２月２１日總結

我以為我會報復 但是我沒有
當我看到我深愛過的男人
竟然像孩子一樣無助 這何嘗不是一種領悟

啊！一段感情就此結束
啊！一顆心眼看要荒蕪

啊！多麼痛的領悟

只願你掙脫情的枷鎖 愛的束縛
任意追逐 別再為愛受苦

那個李強的女人,又回來了...好像聊齋那些恐怖回歸一樣

神秘詭異..一身嗆鼻的野獸味道回來,傳說的狐狸精騷味吧!

大概,真的被狐狸精上身了, 還是她本來便是狐狸精? 終於現形了!

看來也似是...那個李強不也一樣被她迷得暈頭轉向!

自從她回來, 張姬和她整天關上門, 兩人不知弄啥狐狸勾當的...

他們自以為別人聞不到嗎? 半個園子都是騷味, 那股野獸騷味,連張姬都沾滿一身

頌蓮恨得咬牙, 看着那些絡繹不絕上門道賀的，賀禮堆得滿屋，滿園子點鞭炮的...

那些鞭竹，還差點燒到她裙擺來...她冷冷的哼了一聲[ 哼！]

看他們一副比張姬更樂的, 人家生兒子,關他們事呢！不知歡喜個屁!

做爹的, 能這麼偏心麼！ 長子出生也只燒一夜鞭炮,

這回說嫡子不一樣了，燒足三天鞭炮還不夠...耳朵都快聾了！

明明有預感,自己的孩子,該是爺的唯一兒子...

想當初, 若不是那算命師傅說我有母憑子貴的命,也不甘當小妾的...！

只能怨自己不是正室命！

這才第三天, 張姬便急不及待的親自去鄉委會,替嫡子登記户籍回來了,

領着户口本供着呢！還帶上一群鄉委會人回來，說要早一點交待家族事宜..

頌蓮不禁眼睛紅了, 同樣都是兒子,做男人能這樣偏心麼！

長子出生，不願陪我到鄉委會，只讓我自己瞎忙去，只丟下一句,說鄉里會幫襯著....

到了鄉委會,才明白過來, 那些鄉委會的,還不都是族中的長老...

他們的意思...是說我那個兒子, 在法律上只能當是嫡妻的兒女 ,等嫡妻進門再來辦不遲! 不然,只能當是私生子…

官老爺表面奉行一夫一妻, 不能落人把柄, 只能如此了...云云,

這不就是一村子，聯合欺負我這媳婦來！

然後，連女娃也沒個名字！說是狐狸精失蹤了，失魂落魄,沒心思了..

頌蓮本是重男輕女的，女娃有沒名兒，也不焦急的...

當時,只暗忖道, 那狐狸精走了，這不更好了，只待爺心情好過來便得了，...

...卻不得了,這狐精竟一身狐騷味的又折回來！還一回比一回厲害了！

帶着一股隱邪詭秘的...世上竟有這麼邪門的事嗎！

整園子的傭人僕役，都在偷偷嚼舌根，繪影繪色的....

說每回，替他們打掃房間，箇真一室暗香異味，讓人有銷魂蝕骨之感，

說她關上門一刻，一股暗香銷魂的味道，連裙擺也一股暗香...云云。

後來，那些懶骨頭，竟還爭着去她廂房打掃聞香，傳說回家能抱兒子...

一園子人早當了她是狐仙，果真夠邪里邪氣的！

哼! 這狐仙，狐妖...還不會分,便紛紛一窩去上香,去侍候...只能說通通都是奴才命!

....

頌蓮想得氣忿，卻也是倔強的人，不要在人前示弱...

仍然抬着下巴兒，跨進鹿鶴同春院的中堂大廳, 坐到一旁去,

她抬眼看,這兒密密麻麻的男人...也只得她一個女人了。

那狐狸精在坐月子吧！她也見不得光，整天遮遮掩掩，藏頭露尾，

張姬把她藏著掖著的，也沒多少外人見過她...

不過, 頌蓮還是有地位的, 早就留了位置給她...

能跟數個年邁的長輩和僚幕，同坐在中堂兩側的扶手椅...

其餘鄉里和門人都只佇立一旁，等候張姬說話了..

嫡子出生，連這中堂會客廳，都換了一室亮亮紅光的紫檀，

頌蓮打量着這一室光澤喜氣洋洋的，心裡更忿忿不平，難以平衡了...

前數天，頌蓮還為這帳單，跟他們拗氣來..

包辦的門人來帳房報數，一套十來張的紫檀桌椅，竟然報數七百萬來..

一張八仙桌，便七十萬...她看見這些混帳數，頭都昏了，豈止怒火了！

他們卻向她嗤之以鼻，說這套是頂級雞血料紫檀，是帝王之木..

譏刺當姨太太的，果然見識少，不懂就是不懂...就是這些說話，日積月累的深深刺傷了頌蓮的自尊..

自從,她當起重任，當起管數帳房，便樹敵無數的，只有樹敵，哪來盟友了..

她不禁以小人之心度人，那狐狸精是存心靠害嗎？！

張姬坐在居中的太師椅，旁邊還佇立數個律師模樣的,

張姬先抱拳說話 [ 張某今兒喜得嫡子, 感謝各位鄉里門人來熱鬧熱鬧....]

然後,少不免一堂鄉里跟他寒暄抱拳, 門人敬禮的,..

亂哄哄好一會,才能安靜下來，讓張姬繼續接着說話...

[咱們白族張家,世代軍人...行軍打仗的,難免風險,吉凶難料, 故有家規,先交待繼承人,..免亂成一團]

[今兒嫡子出生,趁歡樂喜慶...族群長老都整齊..家族律師也來了..我便一次交待了!]

他旁邊的數位律師, 當着大家面前..舉起小小的錄音機,

以示正在錄音, 日後以錄音為準, 絕對公正,

張姬在衣袋取出一張稿紙照讀也...

本人張姬是白族張家的當家,也是白族族長...今兒喜得嫡子...

本人是公正的父親,...日後,不管多少兒女,所有私人財產均平分,...

至於家族名下,各省各鄉的張氏府第,按照家規,永遠歸嫡子管理持有...

所有家族持有的土地 及 張氏當家和白族族長之位, 也是順理成章由嫡子繼承....

關於這點,不只是本人意志,也是家族千百年來的家規, 旁人不得動搖,不得更改!

張姬說到此,故意頓了一會，抬頭瞧向頌蓮，饒有深意的瞅她看...

讓滿堂男人,也隨着他暗示的眼神，心領神會一番...

頌蓮只能氣得牙癢癢的,又不能發作...

張氏家族的龐大家產及當家的權威...如今,皆成泡影了..

張姬早早便宣佈繼承權, 看來也是為着防範她了..

此刻, 她只恨..自己不夠狠, 膽子太小了,該早想辦法趕走那狐妖..

那女人絕對是千年化身的狐妖無異！

頌蓮氣憤填胸，咬牙切齒的，張天師不也姓張！怎張家來了個狐妖，也沒個人理呢！

....

委屈多天的頌蓮，故意撒氣裝病，裝着病氣懨懨的...家中上下大小事務，全都撒手不管...

存心跟人過不去，讓那些團團轉的傭人僕役，或來帳房領錢的，通通罰站

她就是心中氣忿不平，只想等著那張姬來哄她...

還好，終於給她等到了 ，不然,只落得更是難堪吧...

沒幾天,張姬便來她院子探望了...她早就跟孩子移到一片面積倘大的院子了,

當初,還是讓頌蓮自己挑的...一院子氣息怡人,鳥語花香,陽光明媚的,

她早是母憑子貴了,只是人永遠是不知足的...

那張姬也沒甚哄她，他早就沒心思了，真有點兒吃了鴉片煙的模樣，

除了,那離不開的女人，對啥都提不起勁來...

但對頌蓮也好言好語的慰問一番..

頌蓮,還想多撒氣一會..

張姬只冷冷的丟下狠話[我曉得鄉下人是刁惡不過，好言好語不肯聽的！]

[鄉下人...不知一個軍官的私人財產，怎也幾十億,還不斷增加...做官的人，要做個啥生意，

是連本錢也不用出，是真有錢也沒處花.!...若這三分二還不滿足，是不知好歹！...

便一分錢也沒！我另外找人管家了]

頌蓮也只能嘆道 [我不是爺眼中的鄉下人呢! 還是知好歹的!..]

她心忖道...當家,族長有啥好的! 還不夠那軍銜好呢!

日後,得讓孩子加把勁了！那軍銜，還是有望的！

頌蓮只得趕緊穿起綉花鞋，連拖鞋也省換來換去了，動作麻利的梳妝穿戴，

又精神奕奕的出來陪笑，替一園子打點...

頌蓮向着西廂房啐道，這樣天天鑼鼓喧天，敲鑼打鼓，吹吹打打的..

那狐狸精，還是整天躺床上，事事不聞不問...真比誰都會享福呢！

今兒，那嫡子抓名兒，竟然抓了個一身野獸味的獵人來，這看來粗獷的山村野夫,

竟然連姓氏也無, 他們也真夠神經大條的！

頌蓮暗地觀察打量，感覺有點不對勁的...又說不上來..

她眼角瞧見...那男人鬼鬼祟祟的走往園子去...

她也悄悄躡手躡腳的, 尾隨他後面去, 那男人動作敏捷快速的,便一閃沒了影兒...

可是,她已聞到那貓膩兒了,她腳步隨即轉往西廂去...

頌蓮興奮的只想趁大夥兒都在, 能讓她捉個正着!

果然,她前腳剛轉到西廂遊廊, 便聽見掩門聲音了...

當下,正要急步上前去...卻一剎凝住了...連風都靜止了

....

女人驚惶失色的,怔怔看着眼前男人...

那男人也在喘氣連連的, 緊張的抿着唇...唇乾舌燥的看她...

[我來帶你走...] 那男人迫近床前的

[不... ...] 女人低低的驚呼, 卻動不了,不能反抗的...

[你都忘了吧...沒事的...]

那男人話沒說罷,便迫近要把女人攔腰一把抱走...

[不! 不要!我說過了...!永遠不要看到你!] 女人冷冷說道

[只剩一個永遠!] 她臉色本就蒼白, 倏地更是寒氣迫人

男人錯愕萬分的看着這女人,輪到他啞然失色了,

瞬間,神色轉黯 [你都沒忘? ] 他在忖量..什麼時候出錯了

[我說過了...!永遠不要看到你!] 女人說着絕情的話

看着這愛過的男人, 心痛得又被狠狠劃上一刀似的...但仍然神色自如..

她早就會撒謊偽裝,..誰說她不懂呢! 還是高手呢!

[你不是早算過...今生無緣了嗎!] 女人終究忍不住,眼淚滾下來...

[今生...我已盡力去愛過了...我已盡力去愛你們了...]

[一生已足夠了...不要永遠..不要糾纏不清...] 女人說得乾脆俐落，

她進步了，不再拖泥帶水了，她已盡力幫了他...

她也默默想過...那些玄之又玄的，

大概，她只是橋樑罷了，真正有宿世恩怨的是他們幾個男人吧！

包括那孩子！他在肚子裡，已懂得施詭計了...

讓張姬永遠不敢抽血做基因檢測...讓自己生母受痛，也只是小事..

她連自己十月懷胎的兒子，她也恐懼呢...著實恐怖！像魔鬼怪嬰的！

[讓我帶你走吧...] 他都知道, 他解開她衫領, 看到那些遍佈肩背, 大大塊的紗布,還滲出血來...

他愧疚得抬不起頭, 還以為她失憶了...他便能假裝英雄,拯救她來...

[不...!] 她簡單決絕

她以為不會再看見孩子的生父了...

他狠心把她送人，他不就是呂不韋嗎！

讓她愈來愈痛苦的人，失望的人, 便該...徹底來個斷捨難了

這何嘗不是一種領悟! 痛的領悟!

[聖女,找上你了? ] 他不甘的問...

總要知個究竟, 什麼天數不可違,真的掙不開嗎!? 他不是來找她了嗎...

[是...在你昏厥的三天, 她找我了...]

[她說不要欠我的, 不然,必糾纏不清了,她讓我許願...便當兩不相欠了..我雖不明緣由，還是許了...]

[她挺親切的，..她說只能個人願望,什麼世界和平,那些根本做不到..

那時,我剛看到..你抹去大史的記憶,心中一慌...只要你別抹去我的記憶...]

[她親切？哈...不就是她下的棋子...她早著先機了！] 他崩潰慘笑

[她就是怕我們永遠了...她就是怕我丟下她！] 突然瘋狂大笑眼中含淚，只想摧毀一切!

我怔怔看着這歇斯底里的男人，不知道...他跟那聖女，又是啥前世今生，宿世恩怨了

不想知了，不想再聽故事了...聽得耳朵生繭了!

....

２月２２日總結
不想知了，不想再聽故事了...聽得耳朵生繭了

..聽得耳朵生繭了嗎!？林 鄭的報告 噗

[你走吧...] 她等他冷靜下來

[你不是說愛我嗎...] 那男人無助的眼神...

他們兩兄弟,非常相似的...同樣,闖禍後的無助神情

[不愛了...]

她是愛他的,卻不想多說了...

不是說分手要狠，該比相戀勇敢嗎！

男人都是無賴的生物，永遠裝糊里糊塗...

當女人跟你分手時，肯定是對你的所作所為，失望至極，才會選擇離開你，

可是，他們總裝作無辜，裝作失憶，裝作是女人絕情，是女人貪慕虛榮...

十九幾樣藉口，都係女人錯，都係伯母錯，他自己卻完全無錯！

係呀，佢地係咁幼稚了，包括面前這男人...

平日滿臉鬍鬚，雄性荷爾蒙爆炸，在感情上卻幼稚異常的男人！

他的大手掌又伸過來...又摁上來...

他終於懂得溫柔的吻了,不只溫柔,還挑逗的...今兒,他還故意刮去鬍子..

他只想好好的吻上她...讓她歡喜的,

可是,她說不愛他了，雖然他知道...她撒謊

突然，頌蓮氣沖沖的在外面急速拍門的,扯大嗓門的大呼小叫...[快! 快開門呢]

..[快! 快開門呢] 她就是故意喧嚷,鬧得園子的傭人管家,全急匆匆的趕過來...

連住旁邊的奶娘都抱上孩子跑來瞧了,以為出了啥大事...

猛一開門, 卻是冷不提防＂啪＂的一記爆擊 [操你！吵什麼！]，

張姬一開門便是一記火辣辣的大耳光抽到頌蓮臉上，

這迅雷不及掩耳的猛抽，頌蓮的嘴角都被抽出血來,頓時金星亂冒...

只能摀住哭道[我看見...一男人...] 連她自己都不敢說下去了，

張姬在這西廂房的, 堂堂男主人都在這兒了...還能強辯什麼呢...

[這還輪不到你來撒野！你這大嘴巴！] 張姬一臉怒氣來勢洶洶的，

這顯然觸怒逆鱗了，他舉起手要再來一巴掌的，

[爺...是我冒失...一時忘了規矩...] 頌蓮連忙退後，腳步踉蹌的求饒

頌蓮在眾目睽睽之下,被毫不留情的扇大耳光,還加連揍帶踹的...

早就顏面無存了!..這是活該嗎? 半園子的管家傭人,都被她大呼小叫的呼來了..

這回,可真夠丟光面子了，她悔得腸子都青了，

[別跟我嘚瑟！看我要不削了你！] 張姬臉色陰寒，一對吃人的眼睛,

他怒目凶光, 狠狠的一手揪住她頭髮, 一副要扒了她的皮,

突然從腰間抽起一把只配給軍官的小口徑短槍, 便直直的指向頌蓮腦門來..

跟剛才指向占美, 從牙縫中拼出的說話也一模一樣!

當堂嚇得不只頌蓮, 是整個院子,周圍的人還沒回過神來, 便嚇得懵逼了, ,

齊齊哇的一聲尖叫, 大家驚慌失措的 抱頭的抱頭, 跪下的跪下...,

那旁邊手抱娃兒的奶娘, 更是嚇得膝蓋骨打震, 撲通的一聲便跪下,猛磕頭求饒了...

當下,誰還敢心存嘲諷呢! 大家都是一副只求大爺法外開恩的牙關抖震,

[滾！沒我吩咐，不許你過來！] 他指向遊廊，讓頌蓮快滾，

頌蓮摀住臉，「哇」的一聲痛哭，趕緊轉身往遊廊逃了

誰讓她倒楣,撞上張姬槍口,心情不好的時候呢...

....

張姬冷冷的掃了周圍一眼, 朝那跪在地上磕頭的奶娘..冷眼的哼了一句,

便轉身回廂房,大大力的關上門去...

他往面盆洗把手，洗去剛才沾上女人嘴角的血污, 他才不要其他女人的血，感覺髒死了...

[看他們還敢打擾不! 全無規矩! 吃了豹子膽! ]

張姬打從心底來氣的,無從宣洩, 邊洗手邊罵道

他躺到她身邊去,緊緊摟着她腰身...[這坐月子要一個月麼?!]

[嗯...] 她輕掃着他頭,讓他鎮靜下來..

他輕輕褪去她衣服，又怕她著涼了，趕緊用被子裹好，鑽進她被子內

熱乎乎的大手純熟的按摩著她那因懷孕脹奶脹痛的乳房，那對圓滾滾脹鼓鼓重甸甸，圓潤豐碩的漂亮乳房，

指尖輕拂打圈那敏感的乳頭，那乳頭哪經得起一絲刺激...馬上便濺起淋漓乳汁了..

他捉狹的賊笑，便迎頭吸啜上去了...

[等你調養好身子,我們出去走走吧...]

[不是說避疫麼?]

[不就是家家户户都避了...世界都沒人了,我們還須避麼! 哈]

張姬開懷笑了, 只要爬在她身上, 跟她隨便聊上兩句, 心情便好了

張姬也不是傻人,他只是痴人罷了...

他知道那野狼兄弟又偷偷來過了...他認得那股氣味,他冷哼的,

他哪不知道..那狼子野心的,覬覦他們張家來了...

為了把自己狼子送來張家寄養, 連帶母狼也白送他了

張姬倒是沒所謂的...

反正,這一切都是祖先積下來,又不是他拚死拚活攢來,他早就懶得管理...

他故意將計就計,說永不驗血,只為讓這對母子安心留下罷了!

他樂得做個糊里糊塗的養父, 也免去猜忌，保障了他們。

他們兄弟倆,還是知己知彼的!

呂不韋，還真當秦異人不知？他愛那女人，不揭破罷了！

日後，還保障了母子。秦異人縱是窩囊，卻不是笨蛋！

不然，怎養出個心狠手辣, 聰明絕頂的始皇帝，養子還替養父爭氣，報仇雪恨呢!

雄狼都有自己地盤，

他們都愛這母狼,可是母狼只有一頭...

張姬樂意,通通送他兄弟,他只要母狼..!

狼是一種複雜的生物, 既冷血殘暴又狂野溫柔，既貪婪自私又能慷慨奉獻，

對仇者睚眥必報，對親者以命相愛。

千百年來，狼的食肉秉性，野性不掩飾，貪婪不偽裝！

狼有深藏不露的殺傷力，狡猾兇殘，充斥着最原始的血腥和烈性，

狼的性格，生命力和競爭力、謀略膽量，智慧勇氣，狡詐圓滑不在人之下

引發了人們對狼的感情走向兩個極端,要麼對狼祟拜到極致, 把狼神話；

要麼咬牙切齒痛恨到極致；把狼妖魔化……

那另一頭失去愛情, 沒了母狼, 如喪家之狼的....

他沒強擄她，沒勉強她，只幫她撫好那些傷口...便黯然的離開了...

當初, 是他犯傻了?

狼多疑卻專情，一旦付出必是掏心掏肺的 。

野狼更是注定孤獨，桀驁的背後，是孤苦多舛的命運

從今, 他復對月長嚎，獨步荒野...

....

她在刷着手機，張姬就愛躺她旁邊午睡，

如安逸的小狼享受着安靜的下午...

他同樣是狼，在飽足一頓後，就像虛脫了一樣沒精神，在休息消食..

他早就醒了，卻一動不動的半瞇着狡猾的長長眼睛，偷瞄那手機屏，他有點不放心的...

他神色陰森，愈發似老奸巨猾的老狼，

他在暗中忖量...她的心思，她還想回去！

難道古方也敵不過她的自由思想？ 或許所謂古方,還得配合沒受過自由薰陶的人...

她看見他醒了，在偷瞄著她...便攤開說，讓他放下戒心的

[你們軍方藏起許多口罩吧？] 她也使出狐媚功架了

她笑了，外面不是都傳說...她是狐狸精了，索性演上吧

他也沒敷衍她，取起手機翻看下屬的日誌報告

[也沒多少，最新庫存就一億，五萬箱吧！]

[一億個，這還不多？] 她嘩然道

[近２００萬軍人，每人只五十個罷！也只能看崗位,看職級分配了]

他也奇怪了,怎剩下這麼少了？不是說一早囤貨了嗎？！

早兩年，那些一個個實驗室開張大吉，口罩廠也隨之開張大吉了！

那些幕僚，早就擴充軍人口罩工廠，說囤積居奇，以防萬一，甚至可牟取暴利！

大概,下面的人又偷偷搬走不少！

軍中事務，他都一概懶理...隨他們去！

前陣子，本來又到每年循例的述職開會，檢閱檢討什麼的...也因為避疫，通通取消了

他更樂得不必動身了，只擁着母狼睡大覺！

這回，張姬也覺事態嚴重了,先低下頭打幾個字的...

"不許再私自搬貨＂當盜竊軍事物資,違者軍法查辦！

這口罩恐荒，人心惶惶，下達什麼軍人指令，也於事無補，他只簡單打幾個字便罷了

這什麼世界了! 口罩都能當軍事物資, 他自己都不禁搖頭笑了...

實在,他冷眼旁觀...那一處處實驗室開張, 早知結果! 不就是生化世界了!

妄圖用生化來簡化軍備! 用生化來當武器使...他冷笑,活該!

誰讓你們自大了! 不就是活該!

還不要說, 智力高的科學家,不就是比智力低的軍人更難控制! 哼

出一亂攤子,不又是依仗軍人來維穩! 看你們還敢不敢張狂!, 還敢不敢削軍備!

[你回去也沒用！] 張姬看向她了，索性斷了她心思...

[那賊婆剛還逞上啥抗疫報告...篤灰報告？]

[中央都懶得搭理她！誰都沒空看...那些諂主屁話...！]

[她只想一直連任...跟阿爺了！] 張姬冷笑道

在他眼中...這些人全都是跳梁小丑，猖狂搗亂，成不了大氣候的小丑

老政棍的世界，誰管老賊婆的廢話連篇！

從來如此！江青一樣的女魔頭，誰管她們說啥！又不是美魔女！

對於男人，不如擁着自己的女人打炮更爽，

跟年輕少艾談談情，跳跳舞更返老還童...

[她為啥要一直連任?] 她忽好奇了

[總覺得有事情要辦！跟你一樣傻呢！] 張姬狠捏她鼻子，揶揄笑道

[她有啥事情要辦？] 她鼓起臉腮，拍開他手

[告訴你一些,外面人不知道的....她老爺是一級情報員,滲透間諜！]

[她丈夫也一樣！那賊婆不簡單！]

[你們都一樣不簡單！才被選上的...！]

[你父親共青，根正苗紅，丈夫是李強...] [都是看似簡單，卻不簡單..]

[卻是前世今生!...你前世之事罷了！]

張姬壓上來，讓她知道...被他壓過了，便是他的女人了！不必多想其他了

....

[那你派送一點口罩給市民行嗎？] 她被壓着，仍然試着問

她感覺自己被大石壓着一樣...大石壓死蟹？

死蟹卻仍然想着口罩！

而一塊塊大石頭，小石頭卻仍然只想着篤灰，想着權術，想着為官之道...

他老狼一樣的眼睛，只想看穿她眼底，打量到她腦子去...

[行！只要你高興] 老狼笑了

她高興的笑了，他不會當面斥責她干預男人事務，

老狼也高興的笑了，他只要她高興，不要萌生去意...

管它啥老祖宗，老家法，啥國家大事的！

他跟那個紂王也相去不遠了，他本就無心天下，無心百姓

他舌尖輕彈着她乳尖，細細舔吮着乳汁...

這頭雄狼又發情亢奮了，他下半身又熱騰騰漲鼓鼓充血的霍霍抖動，

漲得到了極限，如同一隻小拳頭摩擦著她...

在他舌尖恣意玩弄下，她的心臟猛烈地跳著，她強忍著酥麻,強忍呻吟的...

實在有夠糗的，感覺比吸食血液更原始，更尷尬了，習慣不來...

每回，她都忸忸怩怩的..卻更激起他強烈的侵佔慾了...

他叼走另一頭小狼，粗狂野蠻的霸佔着這母狼的乳汁...

張大嘴巴一口含進嘴裡貪婪的吸吮着...

他早就當自己是返老還童的小狼，吃着大補品的，

把母狼從頭到腳都吸乾吸淨，啜骨吸髓的，差沒煎皮拆骨...方肯罷休！

不知會否哪一天把她支解，把她切開分裂一塊塊, 串燒抑或刺身...?

這倒不會，他說深愛她呢！如同深愛祖國般！

他是軍人呢！工作是維穩呢！女人跟祖國一樣，只可吸吮，卻不容分裂!

可是，他快成人狼了，是被實驗室的疫症感染嗎？

不錯，他是變態的，從奪人妻子開始...沒一樣不是變態的

在這變態的世界，大家鬥變態的，各有各變態...

他擁有，狼人和強國人的強大基因！

他倒認為自己是世上最強的血統基因呢！

強國嘛！誰夠他們強呢！
....

２月２３日總結
死蟹卻仍然想着口罩！
而一塊塊大石頭，小石頭卻仍然只想着篤灰，想着權術，想着為官之道...

妄圖用生化來簡化軍備! 用生化來當武器使...他冷笑,活該!

在這變態的世界，大家鬥變態的，各有各變態...

很難想像...一個西岸海歸派, 穿著白襯衫,卡其褲,白球鞋

他說自己少年時期，喜歡滑浪潛水，更愛結他民歌, 嚮往自由民主...

一身瀟洒,一臉俊秀的男人...他不只三妻四妾, 不只變態, 更是一個大毒梟

當他裝作閒話家常說

[平常沒啥事...就是每年必須的述職檢閱,開幾個傀儡會議...還有去寮國一趟...]

他在察看她神色, 她也沒刻意深藏不露,她驚訝 [寮國..?]

[是...往時,咱都只幾個男人去...這回想帶你一道去..]

他不放心,留下她在大宅...那個野狼兄弟,隨時會來帶走她...

[記住了...你是我妻了,是張家一份了...] 他強調

他知道...她有點死腦筋，讀書人的不識事務...

他只得先思想教育一下...

[那些是張家祖業...不必大驚小怪的...懂麼！]

[每年..當家必要去一趟,跟舊部隊見面寒暄...不然,他們會不安..以為張家忘了他們!]

[早年,兵荒馬亂,張家派軍隊到寮國...靠他們的東西過活！全有恩情..]

[寮國，也是白族張家的逃生門...懂麼！] 張姬托着她下巴，認真說話

他還怕她嫉惡如仇...故意多加一句

[你的兒子是下任當家呢! 長大了,他也一樣得履行當家的工作,家族責任!]

張姬是陰險的人嗎? 那狼子坐在污水中,動彈不得了...

所以,從頭到尾,誰愛當家...他都沒所謂, 誰願意下萬丈深淵...讓他下去吧!

他還樂意送他一程呢!

她呆呆怔怔的, 咀嚼着他的說話...

男人看她發呆得厲害, 便一手又朝她奶子抓去..熱烘烘的搓揉..

她便乍然驚醒，佯裝生氣的，拍掉他手，她臉一熱,恨恨啐他一口 [你就不能斯文一點呢!]

他樂了[這趟去寮國...你看還想去啥地方玩!]

又摟上她腰子,在解她衫鈕...俯下頭去

[你不是說帶我去泰姬陵拍照嗎?] 女人呻吟的喘道

[好！咱們就西遊記！帶你去泰姬陵拍照！] 男人聽見那呻吟聲，不只下面漲爆了，

連情緒也高漲萬分，伴隨着豪放不羈的淫蕩笑聲

....

她遠遠看見頌蓮，她們抱着一雙孖兒女在園子散步，

頌蓮幾母子跟奶娘女傭...一行人真夠浩浩蕩蕩的

頌蓮也看見她了，可是卻不熱情呢，還想避開她的...

自從，那記耳光,狠狠的一巴掌後...張姬還拿槍桿子指着她腦門呢！

頌蓮對這狐妖，更是心有餘悸！莫說跟她鬥法了，只想避之則吉...

可是，狐妖偏不放過她！倘大的園子，偏要跟她們幾母子狹路相逢的...

頌蓮背脊都生寒了，一腦子都是宮鬥片的...那些妃嬪在園子相遇，通常會發生啥事的！

近來，她都看那些電視劇補腦！補習功課呢！狐妖會假裝被推落水？假裝被害？

這狐妖，到底打什麼妖邪主意了？

這狐妖卻只是笑道 [過兩天,我們會出門玩呢...去泰姬陵拍照呢!]

[這家..今後,得靠頌蓮打理了!]

這狐妖只燦爛的笑，歡歡喜喜，天真無邪的笑容,

愈無邪愈帶邪！真夠讓人毛管生寒,一副莫測高深, 詭異非常...

這狐妖忒地風流瀟灑的身影，也回復那苗條的腰身子了，穿起稍稍鬆身的長衫來

更是韻味十足，引人遐想...既是佳人，又有才子的洒脫

忽地奇怪了! 也沒見過她抱孩子的？

她出遠門,也不帶上孩子? 剛生孩子的媽,只顧着風流快活,也不想念孩子呢?

真夠邪里邪氣的女人...! 不說她是狐狸精也不行!

張姬又趕緊來盯梢她了，一看見她便有元氣,嘴角上揚的弧度...簡直是亦步亦趨，一步也離不開她似...

他陪着她在池塘前餵着紅龍魚...輕輕環着她柔軟腰身，若有若無的怕驚動她來..

遠看...他們就是一對嫵媚明艷，風流倜儻的佳人才子!

頌蓮嘆氣，這些佳人才子的劇目，本來就沒凡夫俗子的事，

她便是凡夫俗子了! 一路走來，好不容易的在紅塵打滾...

她在謹慎思量，該安份當個管家婆，還是通知那邊了...

她明知道...男人會落得啥悲傷結局, 可是一個狠心的男人, 還理他作甚!

還是,先顧好自己兒女前途! 那邊答允..日後,能幫強哥兒的...!

末了，頌蓮痴痴的看了半天...竟然妒忌起一對魚來...

嫡子出生，門人送來一對60萬美刀的血紅龍...

說是最漂亮名貴稀罕的，什麼吉祥化身，王者風範的風水魚...

頌蓮也是悲從中來的，咱們母子沒人家好命！在這狠心的男人眼中一文不值...！

這世界,從來如此...你對我無情, 我只好對你無義了...

你不仁,我不義..循環不息

....

張姬也沒這麼傻，沒帶着女人去那些龍潭虎穴的賊巢...

他只跟那些人，約在酒店的咖啡廳會面，

讓她遠遠的坐另一張桌子，吃着茶等他

他們大模大樣的，由張姬護送着一箱箱黃金，從雲南驅車到寮國，

黃金在酒店分贓完畢，直接鎖在酒店的保險庫，

然後，又一箱箱生鴉片，讓下面人先運回去...

他們只負責交收生鴉片，不同拆家會應不同市場，自己提煉...

[寮國沒大山大水，沒天然資源，貧困落後,鳥不落蛋...]

[一個得沒存在感的地方！]

[沒人打它主意! 便是人間樂土...白族張家軍的樂土!] 他在幽深山林中的無邊際泳池前高呼

[這兒一片山頭都是我們張家的！]

張姬赤足跳上泳池邊沿，任由那冰涼的水弄濕捲起的褲管,

他張開一雙大手, 環抱四周蒼翠群山, 舉着酒杯，興奮的振臂高呼

繼而, 愜意的仰起頭, 眯起眼睛，享受着美麗的黃昏, 迎向和煦山風，讓山風舒服的擁抱着他,

此刻的張姬, 活脫脫是一個意氣風發的男人

同樣, 被風吹得蓬起的白襯衫，在山風中一樣瀟灑...

跟在河邊洗衫的男人，一樣高興開心的神情...可時，絕對不一樣了...

他跟她干杯 [你不是很愛喝香檳嗎！來～]

這夜，他為她做生日，他前所未有的高興，一干而盡...

池畔的法國大餐, 米芝蓮星級大廚,香檳鵝肝, 一切在渡假勝地,都是正常組合。

但在亞洲最貧窮、最封閉的深山,出現這種極端的夢幻組合，就有冰火三重天的百感交集之感了。

她不幼稚了, 她知道山下的人,過的是什麼生活,

這裡的居民還在為越戰時未爆的地雷炸彈,過著危險困難的日子,一不小心就缺了隻胳膊，斷了條腿的。

夕陽西下, 他們在泳池畔，四周點起四百支蠟燭, 流光溢彩的池水上放了水燈,

雞蛋花樹下，亮起了浪漫的燈籠, 一片片晶瑩剔透的推砌，還有浪漫的驚喜，

對面山頂上，是千年的佛塔，準時為他們二人而亮燈!

酒店給佛廟支付山區的電費，讓金色的佛塔，開上金光璀璨的射燈，

日落西山後，在黑黝黝的山頂上，千年佛塔，倏地佛光普照金光燦爛，光芒萬丈的，

只為讓對面山頭的酒店增添浪漫氣氛，讓池畔享受燭光晚餐的情侶，驚鴻一瞥，驚喜的享受奢侈的浪漫。

這幾個山頭，就只有一座山頂佛塔和一間酒店...

兩者皆躲在黑暗森林中...

只有張家的主公光臨，才張燈結彩。

他舉起酒杯說...這旅館也是張家祖業，這幾年剛翻新成大酒店，

不為賺錢，只為接待張家子孫，招呼這兒的張家軍！

她早就不愛香檳了，也不愛蠟燭了，

她只微微問道 [那張家軍, 有沒幫助清除地雷？]

[那些地雷，不就是等於...閒人免進嗎？]他饒有深意的笑笑道

男人自以聰明的笑容，卻是冷酷異常

那句閒人免進，她忘了前生在哪兒聽過，哪人說過的...

這些男人忒地冷酷！

她有點受不了...縱是偽裝，也比這直白的好

他卻說...他從來沒偽裝過呢！

只是沒可能跟三九不相干的人，表露真實的自己吧！誰會這樣呢！

他從沒偽裝，只是低調...低調駛得萬年船!

誰會當眾坦胸露臂，忘不迭的表白自己多少斤兩呢！除了那些豔星小花旦...

勃起的男人，總不能扒掉褲子，讓人看大小吧！

....

她知道... 頌蓮不會猶疑的，只剩她自己了...

他是她第二任丈夫，有財有勢，威風八面...

可是，她依然選擇離開他...

她做好了心理準備，選擇提早寡居...

從來,物極必反，不是嗎！

幾個戀愛對象，兩個前夫，她感覺已夠了，倦怠的感覺...

這些男人，個個不一樣，卻又個個都一樣似的...

感覺面目模糊，有點認不清...

他們的內心，一樣黑不隆咚...一樣張狂傲慢，甚至一樣九唔搭八...她笑了...

這時，她剛三十六歲，可是她已作好寡居的心理準備了..

或許是最後的纏綿...

他感覺她太有趣了...連親熱也會偷偷傻笑的..

卻讓他警覺起來...自從,她回來，她也呆了許久，

良久,沒這樣淺笑了..難道，是他兄弟偷偷來替她解了？他有這個能力嗎？

他訕笑了，這沒可能吧！他跟老爹的簡單古方，還是不同的...

他為了這女人，是以命相綁，以血相抵，用自己的血跟她纏上了...

不只吃了她血，還悄悄互餵了四十九天的血，沒我的血怎解！

苗族有這麼一個傳說，人在蠱在，蠱走人亡。

情蠱者必是個用情至深的人，同時要以命飼蠱，蠱方能成，故情蠱世間罕見。

[你不能離開...知道麼! 我會死的！] 他認為這是情話，

這是他至死不渝的愛了

他們在火車包廂中，窗外景色風景如畫...他一概不理，

他把她抱在身上，舔吮著翹翹的乳尖，兩手用力抓住她的腰身，貼身廝磨著，

自從完成情蠱，眼看那些尖牙傷口也好了...

那香汗微滲的脖子，縱使多想囓噬下去，他也抑制住獸性，他不捨得讓她痛了，

既然他說愛她，總要懂得疼她...！以命相綁，就是這感覺了吧..

[死？..] 她不明白，可是她要離開了

她香汗淋漓，面容酡紅，眼睛也半睜半闔，漸漸迷離,

他感到滿心喜悅，心中充滿著無與倫比的成就感，他是一個征服了她的男人。

[不告訴你！] 他喜悅的吻上她

把她身體抱得更緊，更深入更用力，隨着舊火車卡卡卡轟隆轟隆,拐彎時的左搖右擺,

二人肢體交纏，高潮迭起, 包廂裡馨香流瀉，汗水連綿,甘霖遍灑，性香滿溢...

高潮來的很快，也很強烈火灼...一陣陣滾燙快感傳遍全身，

他的快感不只來自那短暫的男人抽搐，而是那霸佔欲..心理的那種滿足感從未有過，

不只要肉體上完全霸佔着她，連精神上也不放過她...不惜以命相綁，以血相抵！

可是，張姬能操縱所有人嗎？ 包括外星狼人？

....

月黑風高，坐在寂靜荒野，那又是狼，又是外星人..

他在孤單的想着她...他不介意孤單，只有這孤單，才可以讓腦子好好的想着她..

雖然，二人相處時間不多，

她的三個男人中，相處時間最短，肉體關係亦最少...

但她說話最多，最暢所欲言，最沒顧慮的打開內心來交流...

他是外星人嘛！記性不比電腦差...

她說過要回去，她有事情想辦...縱使是傀儡，還是想略盡綿力...

她說過要回去，陪女兒讀第一首詩...她是一個內心溫柔的女子

當時，她完全信任他，當他是親愛的愛人，願意跟她分享真正的內心...

縱是，他犯傻了，失去了她...

但她住在他心上了，她是永遠的愛人，永遠美麗不老...如美麗的不老傳說！

他也一樣要為她略盡綿力...

什麼古老的情蠱情降，還不是一些生化，滴上人血，餵養蟲卵寄生罷了！

餵養一段時日，不只蟲卵孵化了，成蟲能支配宿主，只想跟著餵血者，

當他是母蟲，當他是交配之河流，只想游過去，親過去，甚至跳崖也要跳過去，

如千千萬萬動物一樣，必須回母地交配，方肯罷休...

如鮭魚，海龜，螃蟹...交配期，千辛萬苦也要回到它們出生的沙灘上...

猶如場面壯觀的動物大遷徙，已無關生活條件了，千億年的習性，一種腦神經的化學傳遞！

一路遇到無數生死，就算地殼早變動了，早就是懸崖深淵，它們一樣成千上萬的照跳下去，讓人瞠目..

每次非洲動物大遷徙，途中死個三十萬頭牛羚，是等閒事了...

人類被下了生化，所謂的情蠱，

強行被控制大腦，做出違背自己的事情，肉體完全受寄生者控制，如同行屍走肉。

聽起來很殘忍，但在神秘的大自然中，這份殘忍只是冰山一角。

蝸牛上的寄生蟲，實際上能夠控制蝸牛的大腦。

從蟲卵變成孢子，進入蝸牛的觸角中，完整的孵化囊，其中盛滿了幼蟲，

這些幼蟲最終成熟，強逼蝸牛的觸角，日以繼夜向外伸出，

兩支透明觸角，竟跟閃動的五彩霓虹光管無異，內部顏色劇烈閃動，外觀色彩鮮艷跳動，極具誘惑力，

被喪屍化的蝸牛，行動力比一般蝸牛，還高出三五倍，成了超級蝸牛呢。

只為吸引鳥類補食，把其當成美食。

「喪屍蝸牛」被鳥類吃到腹中後，雙盤吸蟲又會在鳥類內臟中繁殖，蟲卵隨鳥糞排出，

再伺機等待下一隻蝸牛...從而再展開怪異和殘忍的生命周期。

它們怎操縱宿主的行為，逼迫宿主完成危險行為？

它們究竟是如何完成這一令人難以置信的任務？這仍然是個謎，是採用了化學方式？

就像其它可控制宿主大腦的寄生蟲一樣。

外星人會讓他的愛人，受這種折磨嗎？！他早就替她悄悄解蠱了..

雖然，她仍然被那個下蠱的男人，操縱着身體，仍然有點迷茫

但她腦子是自由的了

....

他們到了地球上，那著名的愛情偉大建築，代表愛人之間矢志不渝的象徵

在印度北部亞穆納河下游的阿格拉市，一座白色大理石打造的美麗建築。

印度詩人泰戈爾曾經形容泰姬陵是 一滴永恆的淚珠”

印度莫卧兒帝國的皇帝沙賈汗，為了紀念他去世的妻子，決定為妻子修建世界上最美麗的陵墓，

泰姬陵歷時廿二年才修建完成，幾乎耗盡了帝國的國庫。

很多人都知道泰姬陵的背後有一個悽美的浪漫的愛情故事，在十七世紀初期的莫卧兒帝國，

有一位名叫阿姬曼·芭奴的波斯美女，據說芭奴曾在集市上以賣糖果為生，

傳說她的皮膚如玻璃一樣透明，雙眸就像寶石一樣明亮，

當時有很多小伙子為了一睹她的容顏而搶購她販賣的糖果。

芭奴在十九歲的時候嫁給了帝國的皇子沙賈汗，兩人在婚後十分恩愛，

成了國王的沙賈汗，賜封芭奴為蒙泰姬·瑪哈爾，意思是王宮之冠。

無論是行軍路上，抑或遊玩的旅途，兩人都形影不離。

但是好景不長，芭奴在為沙賈汗生育第十四個孩子時因病去世，年僅三十六歲，

這對於沙賈汗來說無疑是晴天霹靂，他在一夜之間滿頭白髮，

並決定舉全國之力為妻子修建最美麗的陵墓，於是便有了泰姬陵。

沙賈汗與芭奴的愛情故事至今仍被人傳頌，但是任何的光鮮背後都會有陰暗，

人們在歌頌沙賈汗的愛情故事的時候，卻很少有人提及修建泰姬陵時的血腥，

痴情的沙賈汗因為妻子的去世而變得非常瘋狂和極端，很多泰姬陵的建築師因此喪命。

泰姬陵的主要設計師名叫烏斯泰德·伊薩，是一位在當時非常有名氣的波斯建築師，

沙賈汗花重金請他前來負責設計泰姬陵，在動工的前一天，沙賈汗把伊薩叫到了自己面前，

當沙賈汗得知伊薩已經結婚，並且非常疼愛他的妻子之後，

沙賈汗做出了一個讓人瞠目結舌的決定，他下令處死了伊薩的妻子，

並聲稱只有這樣才能讓伊薩知道自己有多麼痛苦，才能讓伊薩設計出世界上最美麗的陵墓。

在經過了22年的建造，沙賈汗終於看到了他魂牽夢繞的泰姬陵，而伊薩也沒有讓他失望，

泰姬陵的精美程度在印度歷史上都是非常罕見的，

當時沙賈汗已經被他的兒子趕下皇位並且軟禁起來，生活過的很不如意，

他在第一次看到泰姬陵之後，臉上流出了難得的喜色。

然而，沙賈汗最後並沒有獎賞修建泰姬陵的工匠們，他對妻子的愛已經近似病態，

他為了防止這些工匠以後能夠修建出和泰姬陵媲美的建築，

下令砍掉參與過修建泰姬陵主要工匠的雙手，其中便包括泰姬陵的設計者伊薩。

她坐在泰姬陵前著名的大理石長椅上，讀着泰姬陵的故事，

他悠然舒服的躺着晒太陽，頭靠在她膝上，一臉微笑滿足的聽着她說故事...

她讀畢深深嘆息，他們都是對世界冷酷無情的男人，失去摯愛，或許是活該的！

她仰看蔚藍天空，是上天對他們的懲罰吧！只是可憐了那些無辜的人...

巧合的，那個皇妃離開的時候，是三十六歲...坐過這長椅子的戴妃如是!

....

泰姬陵因愛情而生，這段愛情，光陰輪迴，生生不息。
千百年來，豈只一個沙賈汗...

儘管有人說，沙賈汗只是一個好大喜功的暴君，
儘管有人說，泰姬陵的精緻下，不知堆砌著多少人的鮮血乃至生命。
但是我們似乎更樂意童話，有情深意重的男子，有穿越時空的愛戀，有生死相隨的愛情。
泰姬陵，超越建築學，默默地美麗存在，不為別的，只為世人對愛情的一點點美好憧憬。

泰姬陵是一個男人對一個女人永恆的愛情象徵...

漂亮的藍天白雲，偶爾盤旋着直昇機...

二人手拖著手，悠然自得在泰姬陵河畔散步走著...

他是敏銳的人，抬頭察看那些黑色的偵察型直昇機，彼此虎視眈眈的...

他抓着女人的手，心情不安的說 [別分開...聽話！...]

他以為緊緊抓着她，便可安然沒事...只要趕快跑出去，只要找上保鑣，
泰姬陵的安檢，讓他連平日隨身攜帶的小手槍也丟給保鑣了...
除了保鑣，外面還有一車的門下，在外面守候，專門保護他們呢！只要快步跑出去，便可以了

可是，還在泰姬陵的河畔，一隊背着自動步槍的士兵，急速圍上來了...
樣子嚴厲的舉槍迫向張姬，示意他放開女人，舉高手退後，
這些是本地軍人，大概是受人所托了...

張姬厲目以待，把女人藏在背後，用身體擋住長槍，
他不願放手，手緊緊抓着她不放，他仍然維持一個男人的尊嚴，一個強國軍官的威嚴，
對女人下命令，低喝道 [別分開... ...]

可是軍人上前，粗魯的一手揪開他，用槍柄粗暴毆打他，沒幾下蠻力，張姬便立刻不支倒地了，
女人忙撲上前護着張姬，她不要他受傷害，他伸手要抓着她，卻抓不着了..

他苦苦掙扎，奮力爬起來，發出一聲聲憤怒的狼嚎 [別分開... .別分開...]
但她被軍人挾着去了，她只抿着唇，用目光跟他道別了，
她看到他滿頭鮮血的，眼淚直滾下來，簌簌而下...

他被暴打得頭破血流，呸出一口粘稠血污，仍然眼神不屈，手抖震得厲害，也要奮力的撐起身來，
誓不甘休的尾隨追上去，直到看見直昇機在堤岸低飛下來，四周刮起強烈氣流旋渦,水花四濺如下雨一樣 ...
前面的軍人也顫顫巍巍腳步不穩的， 女人更是慌手慌腳磕磕絆絆的被強扯著...

那偵察直昇機震耳欲聾的螺旋槳噪音,儼然風球刮來,竟就在泰姬陵河畔低飛下來, 直接把女人押上帶走了，

在巨大的直昇機影子下，一隊印度軍人留在原地，一對對嘲弄的眼神，齒冷的看張姬，不屑的恥笑...

張姬悲痛欲絕的崩潰嚎叫，當場便嘔出一口鮮血！

他染血的白襯衫和她的長衫，在這泰姬陵河畔，從此分開了...

那句句[別分開... ...] 隨風而逝...如他說喜歡的那首歌

女人在直昇機，咬着唇迎接新的命運安排...

看見他拚死拚活的，她忍不了洒淚...這些就是命中注定的劫？

一個個劫，卻劫數難逃...她渡過了，輪到他了...

這回，她沒失去記憶了！她可以清楚記著他們說過的，他們做過的...

誰都是情深義重，卻也是冷酷無情的，包括她...

縱是，她知道他愛她，用情至深...

如果，他懂得仁慈，她會愛上他...

我已離家五百里，我要回去自己家園了
上帝啊！我已離家一千天了
我這般失魂落魄，怎麼回家去！我苦笑了
一百里，又一百里...我終於可回去了，我看着下面的海洋，下面的山脈...

從小到不知什麼時候的認知，大概是幼兒園老師吧，指著小小課本上的鳥瞰圖，

讓小小的我們認住自己家園，外形似青蛙一樣的島嶼...

＂小朋友～這隻小青蛙便是我們的家了＂那深入血管的認知，那深刻的情感，我眼淚又滾下來...

＂小朋友～小強不能放進口哦！

（Peter, Paul and Mary）Five Hundred Miles

If you miss the train I』m on
如果你錯過了我坐的那班火車

You will know that I am gone
你應明白我已離開
You can hear the whistle blow a hundred miles
你可以聽見一百里外飄來的汽笛聲

A hundred miles, a hundred miles一百里,一百里
A hundred miles, a hundred miles一百里,一百里
You can hear the whistle blow a hundred miles
你可以聽見一百里外飄來的汽笛聲
Lord I』m one,lord I』m two上帝啊，一百里，兩百里
lord I』m three, lord I』m four上帝啊，三百里，四百里
Lord I』m five hundred miles from my door
上帝啊，我已離家五百里
Five hundred miles, five hundred miles五百里
Five hundred miles, five hundred miles五百里
Lord I』m five hundred miles from my door
上帝啊，我已離家五百里
Not a shirt on my back我衣衫襤褸
Not a penny to my name我身無分文
Lord I can』t go a-home this a-way
上帝啊，我不能這個樣子回家
This a-way, this a-way這個樣,這個樣
This a-way, this a-way這個樣,這個樣
Lord I can』t go a-home this a-way/
上帝啊，我不能這個樣子回家
If you miss the train I』m on/

２月２５日總結

從小到不知什麼時候的認知，大概是幼稚園老師吧，指著小小課本上的鳥瞰圖，
讓小小的我們認住自己家園，外形似青蛙一樣的島嶼...

＂小朋友～這隻小青蛙便是我們的家了＂

那深入血管的認知，那深刻的情感，我眼淚又滾下來...

願這世界如童話 抱著想像實現它
就算世界無童話 放下包袱完成它

....

就算世界無童話 衛蘭 作曲：雷頌德 作詞：林夕 編曲：雷頌德

望向每雙率真眼睛 似看到 最動人風景
沒有噪音只得笑聲 散播到 最遠的山嶺 Ah.....

在這世間分享晚餐 有重擔 有萬人分擔
沒有染污的晚空 會看見 遠方的花瓣
Ah....why I smile cos you make me smile

如所有錯失都得到寬待 如計較會被換成慷慨
如純良仍然能被記載 孤苦的得到理睬 這可算妙想天開

願這世界如童話 抱著想像實現它
就憑摘星的手臂 為地球每夜放煙花
就算世界無童話 放下包袱完成它

就來學攀山者有心不會怕
Ah...why I smile cos you make me smile

如所有苦衷都得到體諒 如佔據會被換成分享
如捱窮仍然能被敬仰 挑剔的懂得讚賞
呼吸會更加清香 願這世界如童話
抱著想像實現它 就憑摘星的手臂
為地球每夜放煙花 就算世界無童話
放下包袱完成它 就來學攀山者有心不會怕
Ah...why I smile cos you make me smile
Ah...why I smile cos you make me smile

若你我他一起唱歌 這世界 會動人得多
任你我他相差再多 仍然能同座

驚險的用直昇機接走旁邊的女人, 占美的眼睛便沒離開過她...

從頭到腳來回掃瞄, 甚至連她壓在坐位下, 露出的長衫叉尾, 眼角也忍不住偷瞄數番...

男人的眼睛像是漫無目的, 腦子卻是心猿意馬...

相隔一千天, 旁邊的女人, 更白晢漂亮了, 身材婀娜曼妙, 更有女人味了,

明明是稍稍寬身的長衫,腰間也不貼, 上圍卻逼爆一樣,下圍也攏貼弧線形的...

占美暗自忖量...是他的一句說話害了她嗎?

那天,半開玩笑讓她換旗袍去...當時,還只是青澀羞人，

卻沒料到, 那張姬便一見難忘了, 不只死纏爛打弄段孽緣, 還弄上個孽子來...

如今,身旁的她，更似是舊時塘西風月的陳年花報，走出來般...

她完全駕馭女人經典了，舉手投足風情無限,意態撩人,

連裙擺也暗香流瀉的，彷彿舊時人家說的騷味兒..

難怪,那張姬不願放手了,玩極不放手.... 占美都不禁譏笑了

他有害到她嗎? 沒吧! 這不好嗎?

女人的兒子能繼承張家一切, 這不是每個女人夢寐以求嗎!

這回,弄出個孽子來, 玩到咁大...占美也不敢瞞李強了...

如實稟告, 這有需要隱瞞嗎?! 才不用呢!

日後,還可以利用這些複雜關係呢!

占美,並非不想成人之美，而是若他不親自弄回這女人,

他在李強眼中，已儼然二五仔, ,反骨仔, 背叛者...遽成無價值之人!

當然，若他向張姬開口，大把掩口費，予取予求...

可是，占美不是要這些隨手可得的，他只想幹一番大事業，

他要以一個正宗香港仔, 正宗古惑仔，卻能成就大輝煌的目標前進。

他要叱吒風雲的成就感！他要活在大時代中,參與其中,左右大局!

真正的古惑仔，絕非叛逆期活得懵懂的青少年，

絕非那些陳年黑社會電影，在街頭打鬥，爭風吃醋...那些只是一場禍！

禍害不了社會，只是禍害智力低的傻仔！

真正的古惑仔，是姜子牙,范蠡,張良,諸葛, 劉伯溫,周恩來...

這些能叱吒風雲的白紙扇，成就一國功勳，名垂青史的大軍師。

占美永遠記著，謀天下者善謀灶火，治大國者若烹小鮮！

占美選擇跟死一世的灶火,便是李強! 不能被一個女人壞事!

今期，全國愛吃小龍蝦！

前幾日，還跟一桌官員，戴著口罩剝龍蝦，那些滑稽樣...哈!

他看着下面那可愛的青蛙島...嗆笑起來, 戴著口罩,一時侷促,突然劇烈咳嗽的...

引得女人向他注目了...

現在時勢,啥都不怕,就是最怕咳嗽聲了! 連機師都想把占美直接扔下海去...

....

李強急不及待的... 直昇機也沒降落好，在高速螺旋槳的危險氣流中...

便奮不顧身直奔過去了...

占美讓他在此等候，他早就心急如焚，心臟怦怦狂跳，

那恐懼感一秒都沒停過，他怕希望落空，更怕直昇機出意外。

他自己是空軍出身，內心深處知道...

寧可派往戰鬥機隊，也不要跟著偵察直升機一起Going Down。

直升機的易燃易爆易墜毀，源於與生俱來的先天缺陷。

直升機“刻意找平衡”的飛行方式，本身就存在著極大的風險性。

直升機這玩意兒，能不坐就盡量不要坐。非要坐的話，也盡縮短時間。

當下，卻只得靠這危險傢伙，來接載最寶貝的傢伙

李強一看見那魂縈夢牽的身影，真是老淚縱橫的了...直奔過去擁抱着穿著長衫的女人

那女人一瞬驚呆，怔怔的被他大力擁抱著，不懂反應的

沒一會，他們便在車上，直駛回家了

李強沒讓女人先跟父母孩子團聚，而是先回玻璃屋...

他想跟她好好相聚一會，單獨聊一會...

李強在車上，目不轉睛的一眼也離不開她，

黃昏下，細細凝望她的每一根頭髮，

她綁了鬆鬆慵懶的側邊麻花辮，雖早蓬鬆飛散，一絲一絲的毛燥飛散飄浮於空中，

髮絲卻仍然是柔軟光澤，聞到那微微的玫瑰花香，是她偏愛的玫瑰洗髮水...

他再暗暗觀察，女人那一身立領長衫，玲瓏的有致的，卻又穿出飄逸瀟洒，

那薄而通透，珍珠光白的絲綢質地，刺繡暗花，甚至一枚枚暗暗生輝的寶石鈕扣，

裙擺開衩朦朧隱約，她沒有穿絲襪了，可是更性感的...

不只衣服細緻，還戴上一對價值不菲的翡翠手鐲，看來張姬是對她不錯的！

女人只把頭擰向車窗，假裝看風景...

她抿唇不語，一言不發，跟他保持距離的。

女人還在驚惶失色中，李強握上她放在膝上的兩手...

她卻如遭電擊般，全身一震，雙手馬上缩開了，一下輕輕悦耳清脆的掙脫聲，

她連抬眼看他也不敢...一直迴避他的眼睛...

李強沒惱她，只是心酸無奈的...占美說她中蠱了..

那張家是雲南白苗，熱衷此道...

想當初，若不是他大意，也不會拖累至今...

還好，全靠占美的技倆，跟那些女人摸熟了，才旁敲側擊，查明底蘊！

他也不怪責占美了！誰會想得到下蠱...這些怪談來呢！

卻又事實擺在眼前，不由得不信了！

眼前的女人，完全不是她！像是另一個人的...

這股騷味兒，雖是誘人，卻絕不是她！她真是撞邪來！

李強乾咳幾聲，不自然的突然翹起二郎腿而坐，好像在刻意併攏，隱藏什麼的，

女人想提早寡居？ 好像看來不容易呢...

據說...地球的男人，又許多生活小科普,
除非是崇尚自然的原始土著！

男人坐著突然翹起二郎腿，多半是勃起了。

剛下車說不舒服想蹲一會，多半是勃起了。

上課不願站起來回答問題，多半是勃起了。

突然把手伸進褲子口袋裡扣扣掏掏，不是蛋蛋癢就是jj歪了。

走著走著突然原地蹦兩下，絕對是jj歪了。

男生硬了但是沒有性欲，女朋友別擔心，多半是尿憋的，尿完就軟了...

尷尬的提了提褲子，並不是真的想提褲子，可能是毛卡主了真的痛。

洗澡超過十五分鐘的，五分鐘在洗JJ，剩下十分鐘在思考人生。

如果你男朋友一直好奇地聞自己的手，他可能剛剛摸過自己的JJ。

返回青蛙島，當然要來個～青蛙噗～噗噗噗，無厘頭式慶回歸！

好耶～熱烈慶祝強嫂回歸，人人一萬！
七百萬人，仲唔多謝強嫂！噗

還好，強嫂趕得及回來領財爺的一萬銀呢！

牛頭角順嫂話：晒氣啦！咩共渡時艱！去年四千銀都未收到！

蘇絲黃串嘴話：希望大家有生之年攞到啦！

強嫂代劏房波，官式回應：

［大家唔駛急，唔駛燥，唔駛嬲，逐個逐個慢慢黎！有拖無欠，派到下任財爺都照派！Ｊ］噗

多謝波哥，搲完籮又搲頭的，來客串一下強嫂劇場！噗

既然波哥一番好意,七百萬人笑納了! 反正鬧又無用，嬲都無用，不如笑吧！

J 官場裡無真心 J 不肯相信亦應知...

但每次見你傻痴痴 我甜絲絲 深愛著你...

這世上除了千千萬萬的強嫂,還有波嫂呢!
祝世上每個嫂子也甜絲絲 fall in love!

午夜情 唱:劉美君 曲:李世健 詞:劉美君

Jay 一張醉臉傻痴痴 Jay 不喜說話像冬天，我 我甘願長相依決意
一生跟你 Jay 這故事難啟齒，星 星閃過漸漆黑願 願追逐無止境
隨便講心裡沒你 Jay不得已作段落 往日是命裡安排 我賣醉後是玩物
滿面淚踐踏的傷 誰願意身體每處任撫摸 誰願半點朱唇吻千個
Jay歡場裡無真心 Jay不肯相信亦應知
但每次見你傻痴痴 我甜絲絲 輕吻(深愛)著你 我甜絲絲 I fall in loveJay

....

誰說官場裡無真愛， 還有張姬和李強呢！

雖然，沒對百姓付出愛，但對一個女人付出愛呢...

而他們的愛，當然不是白付出...

為何，強嫂常常被強...迫...？ 這是歡場手記嗎？

因為，佢係強嫂嘛！男人都話愛她，如愛強國喎！噗

這故事難啟齒，不得已作段落，往日是命裡安排，

誰願意身體每處任撫摸，誰願半點朱唇吻千個...

隨便講心裡沒你...

但每次見你傻痴痴,我甜絲絲,深愛著你

那占美還貼心的，預備了火盤碌柚葉的...噗

係呀！ 除衰氣，洗邋遢，驅邪趕鬼，

他們眼中，她是邋遢的女人...

女人安靜的坐在沙發，看着李強開給她的新聞台...

新聞都在重述...剛剛公佈的財政預算案...

一向摳門的政府，這回宣佈全民派錢，也算是大新聞來...磒石撞地球!

李強不知怎樣，尷尬的試探 [你要不梳洗休息？柚葉的...]

他看着女人驚訝的表情，連忙問道[你忘了這兒？你忘了自己是誰?...]

他以為中蠱，就等同失憶嗎？

李強也是一副手足無措，不知怎侍候這尋尋覓覓了千天，

讓他眠乾睡濕，日夜思念的小女人...

這回, 她不只變了樣，還跟別的男人生了孩子...

若她哭說想念那孩子，他該如何應付好？他該替她抱回來嗎？

這男人的奇恥大辱，他還沒報仇雪恨呢！只得靜待時機...

男人最痛，又不能對人說，連仲父也不敢透露，只得啞子吃苦蓮...

[我找人替你解蠱...你別怕...] 李強蹲下來，

女人眼睛睜得大大，小鹿般的眼神，

心裡卻在盤算，如果她不裝作...忘了那片紅色花田，

他肯定又使詭計，再一次抹去她記憶了，這是她不願意的！

[我生了孩子...你知道吧？！] 女人惴惴不安的

李強連忙道[這沒關係的...！]

李強想好了，還是先讓她安心留下吧，不要再別離了

本來想瞞她一輩子，只為她安心，他先表白了

[我也有一私生子，他長很大了...]

他探看女人神色，她明白的點點頭，也沒醋意...

她不只成熟許多，更善解人意了，只靜靜的待他說下去...

[你失蹤時，...還是占美提議的，讓我去探望他...我們...父子...]

李強勉強的苦笑，頓了一會，

怕說父子兩字，女人會突然吃醋，可是她沒有...

還不忘說這都是占美的主意...

[我到英國走了一圈...他也不錯的，考上一級學府]

[所以...這沒關係的，懂嗎？] 他蹲在沙發前，握住她手說話

李強自挖秘密，只為安撫她..

女人也只是點點頭，保持緘默，

她也謹慎許多了，怕一時口笨，影響了別人父子感情。

她沒吃醋，什麼感覺都沒有，連驚訝也沒有，好像早猜到了般...

她只在想如何開口，又不讓他起疑，抹去她記憶...

[我這不合適了吧...我這是改嫁...你面子不好，那我寡居好了...]

她說得就似是為他設想般...這是什麼？這不就是古惑仔說的擺龍門！

李強失笑了，他沒生氣...從小看到大的女孩，早就被她氣得沒感覺...

也不敢生氣了，不然，只會換來又失蹤...

她就是找個借口，每回心情不爽，便想掙脫他...

然後，這樣來來回回的，她就是吃定他，迫着他卑躬屈膝...

被偏愛的玫瑰，都有恃無恐！

[我們是永遠...忘了？] 他把頭埋在她脖子後，悄悄擦去眼角的淚...

他緊緊擁着她，決意不肯放手，

說來諷刺，他自己也不懂，卻想她懂....

[我們是永遠....永遠...] 願追逐無止境...

每次見你傻痴痴，我甜絲絲，深愛著你....

....

一陣狂風掃落葉,大屋上下兩層玻璃全在一秒之間被擊碎..

猶如剎那陷入反恐行動中,一隊隊穿著特種部隊, 一秒間便從天而降，

迅雷不及掩耳的快速游繩攻進屋子，沒幾秒便佔據了這高度保安的大屋，出其不意的制服了李強的保鑣。

李強一聽見玻璃爆破巨響，立馬意識到危險，
也沒一秒遲疑，趕緊拉上女人，身手敏捷的鑽進壁櫃，推開機關奔在暗道了，兩人氣呼呼的在水泥地道末路狂奔的,足足奔了十來廿分鐘，出口是山下小樹林的水泥引水道，男人猛力擰開引水道的大閘口，再多走一段真正浸腳的臭濁水,出了引水隧道，舉着手機電筒, 月色暗淡的荒山野嶺，撥開擋住去路的野草枝，早已越過第二個山脊，崎嶇難行的山路，山下是一望無際黑黝黝的遼闊海洋，遠遠看到海馬公園的機動遊戲，朝着那方向認路，穿過樹林往下的盡頭，接下一條水泥樓梯，便是海邊一列廢棄的漁船船塢，其中不少廢棄的修車房，

片刻的危機，又重把兩人的手拉在一起...

李強胸口急促地大口呼吸，急促的揭開鐵鏽的門蓋，按上簡單的密碼，

焦急的等着那電子鐵閘門徐徐的上升...

他都等不及的，便拉著女人在鐵閘底鑽進車房了，開動那早就預備的跑車...

取過放在車廂的毛巾，讓女人抹腳，兩人氣喘咻咻的猛灌了兩瓶水,
身上汗流浹背, 一身濕淋淋, 狼狽不堪的李強, 一腳泥濘的踏下腳掣 ...逃命似的高速風馳電掣了，

車上手機響起了，是占美的來電，他開起藍芽接聽了

[大佬，無事吧！] 占美估計李強上了後備車子，該是沒事了

[無] 李強沉著，簡單應道

[是西北部戰區陸軍的西南獵豹突擊隊...] 占美亦簡單報告

李強忖量，西南獵豹突擊隊，隸屬於成都軍區的特種部隊。

據悉官兵絕大多數來自西部貧困地區，

這支特種部隊不只高新裝備，自誕生之日,就帶幾分神秘，幾乎是張姬的私人部隊。

李強惱火的, 向車盤猛鎚了一下,

一雙老狼的眼睛, 目露凶光的看向倒後鏡, 超出憤怒道: [狗~賊! 玩到咁大！]

....

李強要帶她上直昇機，他要回去自己的地盤，

他也是凶惡的狼，他是東北的狼！

[我不要再跟你們了！] 她倔強的說，

女人拼命掙脫李強的手，他狠狠的掐實，不容她反抗

這一刻，男人察覺她的自由意志了，並不似傳說的中蠱！

可是，她只堅持寡居，這便奇怪了

他們在大廈天台頂的直昇機坪拉拉扯扯的...

這回，她死活不肯上機了

[你是等張姬來接你嗎？] 李強怒不可遏，他暴怒了！

他只能接受她中蠱，卻不容許她真的愛上別人！

李強跟張姬，已去到不是你死，便是我亡了！

[不....我不要再跟你們！] 女人如實道來，

李強猛力掐實她手腕，要拉她上直昇機，

他掐得緊緊手指都陷入她的肉，令女人生疼

[若你硬拉我上機,我寧可跳機！] 她說了狠話

偵察機為方便跳傘，都可自行打開艙門，這可不是開玩笑

李強的眼神狐疑，多問一次[真不為了他？]

好像稍稍消氣，不容她再跟張姬瓜葛！

[不！我不要再跟你們！] 女人仍然是那句，那幾個字...

她不要看見他們，不想多說話...

她早就抽離，看穿兩個男人的...

到底是惡狼，或是毒蛇，也沒所謂了，她看夠,看明白了！.

兩個一樣惡毒的男人！對世界惡毒的男人！

她選擇眼不見為淨，不想再點綴他們的荒蕪...

他不是一直渴望她明白他嗎？

剛才一剎那，她眼瞳像穿透了他腦子...

她眼瞳空洞的，對他不願存一點情感，眼中沒一絲溫度，比看陌生人更冰，

她對陌生人，總是很和善...對他卻比陌生人更冰冷了

她記起一切了...她只是一直隱藏！

他看得怔神，指縫不自覺的鬆開了，她趁機掙開了...

轉身便要往天台的樓梯跑下去...

男人驀地驚醒，連忙追上去一把挽住她臂膀，緊緊的擁住她,不放她自由

女人閤上眼嘆氣，明知道躲不過...

他壓着她在樓梯壁上，瘋狂渴望的吻著她，他忍耐了多少天...

那直昇機機師也托着臉，怔怔的看得痴了...如看着影畫戲的，

那對痴男怨女也真夠狠！非一般正常人！

叫了他來執勤，卻讓他在六十樓高的天台吃着北風，呆了半夜...

早知道拿包花生來剝，總好過只吃風！

那對男女在天台上糾纏良久，看似是男人的體力贏了，可卻是女人贏了

男人跟上女人了...

大概，今夜不用執勤了!

紅玫瑰 陳奕迅 作詞：李焯雄 作曲：梁翹柏
夢裡夢到醒不來的夢 紅線裡被軟禁的紅
所有刺激剩下疲乏的痛 再無動於衷
從背後抱你的時候 期待的卻是她的面容
說來實在嘲諷 我不太懂 偏渴望你懂
是否幸福輕得太沉重 過度使用不癢不痛
爛熟透紅 空洞了的瞳孔 終於掏空 終於有始無終
得不到的永遠在騷動 被偏愛的都有恃無恐
玫瑰的紅 容易受傷的夢 握在手中 卻流失於指縫 又落空
紅是硃砂痣烙印心口 紅是蚊子血般平庸
時間美化那僅有的悸動 也磨平激動
從背後抱你的時候 期待的卻是他的面容
說來實在嘲諷 我不太懂 偏渴望你懂
是否幸福輕得太沉重 過度使用不癢不痛

不只，男人渴望擁有紅玫瑰和白玫瑰，

熱烈任性的紅玫瑰，貞潔乖巧的白玫瑰...

女人也一樣貪心，也希望她生命中有不同的男人，

他太剛強凶惡了，只想換個溫柔的男人熨貼心靈的，

恰好,出現了...他們用盡千方百計,博她一笑的來引誘她，

卻沒想到...倒頭來，兩個三個都一樣...又回到原點...

所有浪漫，所有刺激，只剩下疲乏，無動於衷

若跟她說...明天便世界末日，她也沒啥感覺了...

狼一樣脾性的男人...剛剛被打擊了，便要在她身上宣洩一番...

她隱約覺得，凶惡的雄狼，都擁有一樣的基因...

可是，她沒分享故事了，完全不想說話...

她知道...只要稍稍忍耐一會，讓他宣洩一會，

她便又能安靜一段日子...

每個婚姻不如意，失意的女人，都會明白的！

早就不愛那男人了，可是還得忍耐着，只因為你是他的女人...

不只男人如此薄情，女人也如此...！

娶了紅玫瑰，久而久之，紅的變了牆上的一抹蚊子血，白的還是「床前明月光」；

娶了白玫瑰，白的便是衣服上的一粒飯粘子，紅的卻是心口上的一顆硃砂痣。

男女之間，就是那回事...

得不到的永遠在騷動，被偏愛的都有恃無恐，她已是高手...

她才不管那另一頭騷動的狼...他們打死，她也不管...

她只專注自己，她仍然在做著那高傲的玫瑰...

做著沉默帶刺，卻矜貴的玫瑰...

他跟張姬一樣恨過她...

恨到沒感覺了，只能拼命的用力，又一次洗去那些骯髒污穢...

他從小照顧她，是他給她的矜貴...

她偏一次又一次刺傷他，她就是沒良心的帶刺玫瑰，

他早明白過來...是上天派她來懲罰他...

[別去啥勞什子楓葉國...那些地方是給人去退休...鏟雪執樹葉的...]

男人在洒着玫瑰花瓣，他知道她喜歡...

[你不總想做事? 留下...回去復職，明年就讓你話事...]

李強用泡沫抹上女人的鼻子，如她小時候一樣跟她玩

她卻沒反應，不會說笑，不會玩耍，如塑膠娃娃般

女人仍然默默不作聲，不置可否...

男人滿手泡沫的抬起女人的小臉，看到她眼底探問 [好麼?...來...笑一個]

[讓你話事了...來吧，笑一個吧！]

他只想她變回活人，變回那活潑調皮，愛浪漫的女孩，

看見玫瑰花瓣便撥起來玩，看見泡泡便吹起來，愛玩愛笑的女孩...

若這一秒她不點頭，讓他抱着笑，下一秒便是男人翻面了！

女人只好點點頭，微微笑一個，然後...那梨渦逐漸展開，化作調皮的笑容...

男人高興的擁著她，撫着她腦瓜兒，他就是要這個笑容...

縱使，他知道...她又在使小詭計！

她想要那瓶香檳，卻不肯直接說明，只等著男人討好...

不只要猜到她想要什麼，不只要替她開好，還得斟滿送到她手上，跪下討好她賞臉...她都高手了！

他自己都訕笑了，這樣去討好一個女人...

愛香檳的女人，卻永遠不會自己開酒，

在她們眼中，粗重功夫，只可以由男人代勞...

小時候，她哭嚷著失戀，天天灌着香檳，卻還要找人替她開酒，

傭人不在，便拿着酒到處找人，讓管理員替她開酒...

她就是永遠能讓他歡笑，無論是多滑稽的事，她也是可愛，

她的生存模式，去到哪...都讓不同的男人跪下侍候她。

從小時候，他讓長轎車從學校接載她...

她早就懂得...怎樣裝作矜貴，明明是放蕩愛玩的女孩

她早就玩得出神入化，讓男人甘心墊底，襯她的高貴

瞬即...他想起同一道理嘛！

那張姬得不到她，只得拚死拚活了...

李強冷笑了！兩個男人也不敢宣口的醜事...

可是，女人回來了，女人在他手上，便是他的籌碼了！

[張姬不為你漂亮，只為你是我的女人...懂麼！傻女！]

［我答應你！只要我大權在握，一定讓你兒子繼承張家一切，包括軍銜！]

［你的兒子，便是我的兒子！我們是永遠的..!］ [我們才是共同體...懂嗎?!]

若愛驟變芥蒂，何不把那些罅隙，化作各自的籌碼

身處劣勢，如何不攻心計，男女都一樣

她得到了她想要的，很快輪到他了....

李強抽著煙，他一隻手指放在她唇上...

什麼時候含蓄，什麼時候放蕩，暗香與綻放之間，她總是用心的演繹...

怎樣去演繹一朵矜貴的玫瑰...她拿捏得宜了。

李強無法不愛，一個從他手裡長大的女人...

那個張姬，更是貪婪的男人，貪慕着他手底下的女人罷了！

她可以是洒在香浴中的紅玫瑰，也可以是掉在棺上的白玫瑰...

她可以是熱情的玫瑰，也可以是冰冷的玫瑰！

末了,玫瑰也好，頌蓮也好，所有女人殊途同歸...

什麼春桃，夏蓮，秋菊，冬梅，全沒分別！只要被摘下了...

分別只是手裡拿的籌碼不一樣...

她手裡的籌碼，便是他們得不到她的心,

身處劣勢，如何不攻心計...半輩子都在試探着這男人，各式各樣的試探..

這回，她只等他說...那幾句實在話

她也淡淡一笑了， 前事作廢，當活了幾世...

陳奕迅 白玫瑰 作詞：李焯雄 作曲：梁翹柏

白如白牙 熱情被吞噬 香檳早揮發得徹底
白如白蛾 潛回紅塵俗世 俯瞰過靈位
但是愛驟變芥蒂後 如同骯髒污穢不要提
沉默帶笑玫瑰 帶刺回禮 只信任防衛
怎麼冷酷卻仍然美麗 得不到的 從來矜貴
身處劣勢 如何不攻心計
流露敬畏 試探你的法規
即使惡夢卻仍然綺麗 甘心墊底襯你的高貴
一撮玫瑰 無疑心的喪禮
前事作廢 當愛已經流逝 下一世

白如白忙 莫名被摧毀 得到的竟已非那位
白如白糖 誤投紅塵俗世 消耗裡亡逝
但是愛驟變芥蒂後 如同骯髒污穢不要提
沉默帶笑玫瑰 帶刺回禮 只信任防衛

怎麼冷酷卻仍然美麗 得不到的 從來矜貴
身處劣勢 如何不攻心計
流露敬畏 試探你的法規
即使惡夢卻仍然綺麗 甘心墊底襯你的高貴
一撮玫瑰 模擬心的喪禮
前事作廢 當愛已經流逝 下一世

２月２８日總結
紅是硃砂痣烙印心口，熱情的紅玫瑰
得不到的永遠在騷動, 被偏愛的都有恃無恐

白如喪禮白玫瑰，冰冷的白玫瑰
前事作廢 當我已經流逝 又一世

怎麼冷酷卻仍然美麗, 得不到的從來矜貴
身處劣勢 如何不攻心計

不要問我寫什麼，我自己也不知道，只當聽聽歌，打發時間...
當一個女人半輩子活過來，都是活在這些旖旎中...
不如問張愛玲想寫什麼吧,
我從來不問女人寫什麼，女人嘛! 難道寫青蛇的,真係寫條蛇咩!...
實在,就算男人寫的,看過幾遍的,也不知他們想表達什麼...隨便啦！哈

女人並不想跟頌蓮爭強好勝的...

只是，沒軍銜如何保護一個大毒梟？

她不忍看那個張家嫡子，下場悲慘...

他們是惡魔，她是他們的女人, 她也是惡魔女人了...

她又回復念經，拿着念珠一遍遍念着贖罪經文

當一個讓人齒冷的偽信徒...

當一個被沒信仰的人...常常嗤之以鼻,譏笑的偽信徒.

女人倔強的說跳機，死都要留在自己家園，便是為了回歸, 自己堅持的生活模式...

終於，她也明白...小時候，為何母親堅持讓她過完全的前殖民地生活。

女人也安排女兒讀教會學校，第一天上學...

[乖乖地，聽SISTER教導，知道嗎？] 她把女兒的手，親自交到老修女手上,

可是，女兒比她小時候反叛多了，她嘟着唇一臉不願意的

她不喜歡這陌生的媽媽，只喜歡爸爸，外公外婆莉莉也還可以...

她都升小學了，卻還靠莉莉餵飯，也幾乎不懂穿鞋襪...

不管媽媽怎樣糾正，已糾正不回來了...

女兒不覺得不妥呢！她跟爸爸在強國的時候，

強國的孩子，吃飯還拿着手機打遊戲，只張大口等人餵呢...沒許許多多的規矩，活得多快樂的！

今早，她要帶小貓咪上學...本來傭人都幫帶了，在車上又被母親攔下了..

然後，兩母女在車上，又鬧上半天彆扭，下不了車...

[我不喜歡上修女學校呢！] 女兒嘟噥，竟然給修女看臉色來！

爸爸說國際學校，連保鑣哥哥都可以帶上，什麼小貓小狗，手機娃娃都可以！

本來，爸爸讓她上國際學校的，

就是這討厭的媽媽回來了..又換了學校！她討厭媽媽,討厭這女人！

女人尷尬的，只得跟老修女拼命道歉，連忙解釋道

[前幾年,疫症流行,一直停學，幾乎沒上過幼稚園的...全不懂規矩了...]

[沒事...別放心上，孩子不適應...]老修女一臉寬容的笑道

[都是主的羊，是屬於主的...必以愛來餵養主的小羊...讓她走上正義的道路...]

女人感激的眼睛紅了，點著頭感謝的..

她忍不住擁著熟悉的老修女哭起來...

那一隊隊特種部隊闖進大屋...

占美來善後打圓場，來替李強撒了大謊，...說是什麼突擊的軍事演習,

他們也調了雷神特種部隊來，就當是駐港部隊住在軍營。

當然,父母也不傻，只是也不追根究底，打爛沙盤了，

母親說被嚇得心臟無力的，父親則默默冷臉罷了...

安靜的過上一段日子，李強也忙其他事情，必須出遠門的..

星期天，一家照樣到聖堂彌撒去...也不管幾車保鑣了，

近年，他們一家為了低調，便改到僻靜的聖神修院

彌撒完畢，女人走到聖母像前跪下，閤眼又念上一遍贖罪文

可是，起來一刻，真慌倒了

占美替張姬安排了，讓他跟女人見面，

可是，竟然在聖堂聖母像前，如此神聖的地方幽會...

女人只覺得尷尬，羞愧得無以復加，無地自容的，驚惶失措的奔出去了...

她丟下一家，一直往聖堂外的斜路奔下去..

張姬當然跟上去，他們二人跑到遠遠的海邊，

占美不知勸說過多少遍...

說一隊隊的部隊闖進她家，嚇得老人家心臟不好了

說女人有事情要辦，她不會跟他走...

可是他明明是跟她綁上了，他不相信，他要帶她走...

張姬不顧一切的擁著她，她也沒反抗，讓他好好的抱一下

[我們走吧...] 張姬開心道

本來，張姬想跟她父母，正式打招呼，賠不是的...

只是，又跟她跑出來了...這樣一擁抱，他信心回來了

[不！...我要留在自己家...] 女人說話

張姬奇怪了，難道真有啥事情，非做不可？

他俯下來看她，溫柔的掃着她被海風吹着的頭髮

[占美說你有事情要辦？]張姬問道，

可是明明是綁上了呢，她跟他分開不痛苦嗎？ 他可是痛苦得萬箭穿心般..

[是... ...] 女人直截了當

[告訴我，我替你辦...不就得了!] 張姬非裝模作樣

只想早點替她辦妥，讓她了無牽掛，跟他回去

[不...只有留下工作，才能完成...]女人只願說一點，

她跟張姬沒精神上的交流， 她早就把他拒於心門外

[可以！] 張姬爽快答允，雖然這些事情，不到他插手

[那你先跟我回去吧...] 張姬渴求的說

他不覺得女人不愛他，他們情投意合，盡享魚水之歡呢！

[不... ...]

[為啥呢？你不想念我麼？] 張姬訝異道

[我可是好想念你呢...閤不上眼...]他委屈萬分狀，都不敢說自己還當場吐血了，

[我知你是不捨父母孩子來...我一拼接走...不就得了]

[不！你別動他們呢！]女人驚呼，連忙阻止

[那跟我回去吧，我答應你，隔一陣再陪你回來吧...]

張姬還感覺自己很貼心了...

[不！我不愛你！] 女人被纏得，只好說實話了

[你怎會不愛我呢！我們是相愛的！] [彼此纏上了...]

張姬只以為，女人一回來...又被那些道德規矩束縛了, 剛才看她是挺虔誠的教徒，

[不！我不愛你！] 女人不忍心再騙下去了

她從來沒騙他，只是沒拆穿罷了

張姬不置信的嚷 [你是回來了...又被他誑了?]

[欸！我是你丈夫呢，你怎又忘了呢！]

....